<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8107349900755101139</id>
   <published>2016-08-12T09:50:00.000-04:00</published>
   <updated>2016-08-12T09:50:08.647-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="archaeology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Adriatic"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Quaderni Friulani di Archeologia</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.quaderni.archeofriuli.net/quaderni-friulani-di-archeologia/"><span class="current">Quaderni Friulani di Archeologia</span></a><br /><span class="current">ISSN: </span>1122-7133<br /><span class="current"> </span><br /><blockquote class="tr_bq"><span class="current"><img alt="" src="http://www.quaderni.archeofriuli.net/wp-content/uploads/logo_quaderni.png" /> </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><span class="current">I “Quaderni friulani di archeologia” sono nati nel 1991 con l’intento  preciso di essere una sorta di vetrina per giovani studiosi e di dar  conto delle attività di carattere archeologico svolte soprattutto dai  membri della Società friulana di archeologia, con resoconti di scavo e  analisi del materiale. Per questo l’area di competenza ha avuto come  centro l’alto Adriatico, comprendendo anche parte della Slovenia e  dell’Austria, ma non si sono ignorate altre zone d’Italia e fin dai  primi numeri i curatori hanno esteso gli interessi della rivista verso i  Balcani ed oltre, con una sorta di appendice che in alcuni numeri si è  intitolata “Studi microasiatici”. Ocasionalmente sono stati pubblicati  anche studi relativi alla penisola iberica e all’area germanica. La  rivista ha periodicità annuale.</span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="current"><br /><i>I temi scelti riguardano sostanzialmente la cultura materiale nel  senso più ampio, dal Neolitico fino al pieno Medioevo e oltre. Ampio  spazio è stato&nbsp; dedicato alle indagini archeometriche e soprattutto agli  studi paleoantropologici. Campi di indagine privilegiati sono stati lo  studio degli insediamenti, con le relative necropoli, quindi le fibule,  la ceramica, i vetri, le monete, con escursioni nell’epigrafia romana.</i></span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="current"><i>&nbsp;</i><br /><i>Negli ultimi numeri i Quaderni sono diventati il veicolo per la  diffusione degli atti degli incontri organizzati presso diverse realtà  locali, da ultimo a cadenza annuale&nbsp; ad Aquileia, dedicati a tematiche  specifiche nell’ambito del </i>caput Adriae<i>, quali la ceramica&nbsp; a  vernice nera e la terra sigillata con bollo, i tappi di anfora, la  riscoperta di contesti antichi da scavi non pubblicati, la fotografia  archeologica intesa nel suo valore documentario.</i></span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="current"><i>&nbsp;</i><br /><i>La rivista negli ultimi numeri ha intrapreso una nuova strada,  consona agli standard richiesti per le pubblicazioni a carattere  scientifico. Ciò è tanto più necessario in quanto la rivista stessa  figura nell’elenco italiano della Valutazione della Qualità della  Ricerca 2004-2010 (VQR 2004-2010) in fascia B,&nbsp; nella lista aggiornata  ai fini dell’abilitazione scientifica nazionale (delibera ANVUR n. 17  del 20/02/2013) e nell’ultimo aggiornamento da parte dello stesso  organismo in data 18 maggio 2016 per l’area 10.</i></span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="current"><i>&nbsp;</i><br /><i>Pertanto essa è organizzata mediante il metodo della “peer-review”,  con il referaggio affidato a lettori competenti e anonimi,  supervisionato dal direttore responsabile. Essa ha un comitato  scientifico internazionale formato dall’Assoc. Prof. Dr. Dragan Božič  (Institut za arheologijo ZRC Sazu – Ljubljana, Slovenia); dal Dr.  Christof Flügel (Oberkonservator&nbsp; Bayerisches Landesamt für  Denkmalpflege. Landestelle für die nichtstaatlichen Museen in Bayer.  Referat archäologische und naturwissenschaftliche Museen – Münche,  Germania) e dall’Univ. Doz. Mag. Dr. Stefan Groh (Stellvertretender  Direktor – Fachbereichsleiter&nbsp; Zentraleuropäische Archäologie,  Österreichisches Archäologisches Institut – Zentrale Wien, Austria).&nbsp;</i></span></span></blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;"><span class="current"><i>&nbsp;</i></span><br /><span class="current"><i>I Quaderni Friulani di Archeologia vengono realizzati in forma  cartacea e stampati “on demand” per cui la rivista mantiene l’ISSN  proprio delle edizioni cartacee. Ma ha una diffusione prevalentemente  “on line” facendo capo al sito web della nostra associazione (www.quaderni.archeofriuli.net). Gli autori sono altresì liberi di  diffondere i loro estratti in formato .pdf attraverso lo scambio diretto  o caricando gli stessi nel sito academia.edu (e simili). Tali estratti  hanno dunque equipollente valore ai fini scientifici e concorsuali in  quanto identici alle copie oggetto di “deposito legale”. La diffusione  in rete, per scelta consapevole del comitato di redazione e del  consiglio direttivo della Società friulana di archeologia, proprietaria  della testata, avviene in maniera del tutto gratuita. Ciò per promuovere  la conoscenza del patrimonio archeologico, non solo friulano, ben al di  là dei ristretti limiti che la diffusione del mezzo cartaceo consente e  per ribadire la vocazione “no profit” dell’associazione.</i></span></span> </blockquote><a href="http://www.quaderni.archeofriuli.net/quaderni-friulani-di-archeologia/">Click through for volumes I (1991) - 24 (2014)</a><br /><br /><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;">See AWOL's full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.co.uk/2015/12/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8107349900755101139/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/08/open-access-journal-quaderni-friulani.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8107349900755101139"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8107349900755101139"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/08/open-access-journal-quaderni-friulani.html"
         title="Open Access Journal: Quaderni Friulani di Archeologia"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
