<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-8250167288475307121</id>
   <published>2017-01-23T10:54:00.000-05:00</published>
   <updated>2017-01-23T10:54:25.725-05:00</updated>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Database"/>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Germany"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="numismatics"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Greece"/>
   <title type="text">ISEGriM (InformationsSystem zur Erfassung GRIechischer Münzen)</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://isegrim.dasr.de/isegrim/">ISEGriM</a> (<b>I</b>nformations<b>S</b>ystem zur <b>E</b>rfassung <b>GRI</b>echischer <b>M</b>ünzen)<br /><blockquote class="tr_bq"><h3><span style="font-size: x-small;"><span style="font-weight: normal;">ISEGRIM st eine Datenbank mit ca. 60.000 Beschreibungen antiker Münzen, die vom  7. Jahrhundert v. Chr bis zum Ende der kleinasiatischen Städteprägungen  um 276 n. Chr in Kleinasien (etwa der heutigen Türkei) geprägt wurden.  Sie ist hervorgegangen aus einem Projekt am Lehrstuhl für Alte  Geschichte der Universität Düsseldorf und erfüllt ein besonderes  Desiderat der antiken Münzkunde und der Sammlertätigkeit. </span></span></h3><span style="font-size: x-small;">Die Datenerfassung erfolgt auf der Basis der Publikationen aller  größeren Sammlungen kleinasiatischer Münzen, sowie der einschlägigen  Corpora und Zeitschriftenaufsätze. Nachdem zunächst die Elektronmünzen,  die Königsprägungen und die Cistophoren von der Datensammlung  ausgenommen waren, sind diese - soweit dies bei der Fülle der  Publikationen in den letzten Jahren möglich war - nunmehr auch  enthalten.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Die Prägungen im Namen Alexanders des Großen wurden nicht aufgenommen,  da sie sehr übersichtlich in der Publikation von Martin Jessop Price,  The Coinage in the Name of Alexander the Great and Philip Arrhidaeus,  Bd. 1, Zürich / London 1991 vorliegen.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Die antiken griechischen Münzen sind wichtige Primärquellen und für  verschiedene historische, wirtschafts- und kunstgeschichtliche sowie  religionswissenschaftliche Fragestellungen von herausragender Bedeutung.  Das Material ist weit zerstreut publiziert, die Arbeit damit vor allem  aus diesen Gründen zu einer Spezialdisziplin geworden. Unter dem  Eindruck der Möglichkeiten, die eine Nutzung des erst kürzlich ins  Blickfeld geratenen Computers zu bringen versprach, begann das Seminar  bereits 1974 damit, eine Datenbank mit Beschreibungen antiker Münzen  aufzubauen. Sie sollte zur Verfügung stehen, um das Material für  beliebige Fragestellungen rasch zusammenzustellen und für jeden  Interessierten, Laien wie Wissenschaftler, benutzbar zu machen. Die  Datenbank war von Anfang an dazu gedacht, als ein flexibler Index die  vorhandenen Publikationen zu erschließen, nicht, sie zu ersetzen, da  unsere heutige Erkenntnis nur mit originalen Münzen sowie ihren  Publikationen und Abbildungen erfahren und weitergeführt werden kann.  Die Materialsammlung sollte begrenzt sein auf die antiken Münzen aus  Kleinasien, da sich abzeichnete, daß für diesen Raum in Zukunft ein  besonderes Desiderat entstehe, und da das Material dieses Raumes durch  einen Lehrstuhl wie dem in Düsseldorf bearbeitbar erschien.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Das Projekt erhielt in seinen ersten Jahren 1978 bis 1982 - nach einer  vorangegangenen Entwicklungsphase - eine erhebliche Anschubförderung  durch die Gerda Henkel Stiftung, Düsseldorf. Auf einem internationalen  Symposion "Alphanumerische Datenverarbeitung in der Numismatik",  Universität Düsseldorf 1981, zum Abschluß dieser Förderung waren sich  die Teilnehmer einig, daß das Projekt für Kleinasien weiter in  Düsseldorf betrieben und daß in allen Ländern um Unterstützung geworben  werden solle. Spätestens damals war klar, daß dieses Datenbankprojekt,  wie alle vergleichbaren Projekte, die der Materialerschließung dienen,  nur als Langzeitprojekt geführt werden könne.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Während ihres Entstehens wurde die Datenbank regelmäßig auf Kongressen  vorgestellt, ihr Stand in Publikationen diskutiert. Sie enthält heute  ca. 60.000 Beschreibungen meist publizierter griechischer und römischer  Münzen Kleinasiens. Jede Beschreibung kann bis zu 99 einzelne Münzen  dokumentieren.In ihr erfaßt werden unter anderem Ort und Zeit,  Datierung, Münzbilder und -inschriften, Material, Größe, Gewicht, und  Stempelstellung sowie die Literaturhinweise und Besonderheiten der  einzelnen Münzen.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: x-small;">Die Datenbank wird seit Anfang des Jahres mit MySQL, Apache und PHP  betrieben. Die Abfrage erfolgt über das Internet und ist somit  international möglich. Eine automatische englische Übersetzung der  Abfrageergebnisse, die schon für den Typenkatalog verwirklicht war, ist  in Vorbereitung. Im Projekt unter meiner Leitung stehen für die  Datenerfassung und -kontrolle 32 Wochenstunden studentischer Hilfskräfte  zur Verfügung, für die Programmierung 16 Stunden einer studentischen  Hilfskraft. Neben der fortgesetzten Angleichung der Datenbestände an das  neue Datenbanksystem und der Pflege der nicht fachspezifischen Software  und der eigenen Programme wird die Eingabe der in immer rascherer Folge  erscheinenden Münzpublikationen das kleine Team auslasten.  </span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;">ISEGRIM (Information System of acquisition of greek coins) is a data base with about 60.000 descriptions of ancient coins minted  from the seventh century b.c. to the end of the minting period of cities  in Asia Minor (the present Turkey) in 276 a.c. A project of the Ancient History Department of the University in  Düsseldorf, the data base fulfills special desideratum of ancient  numismatics. The acquisition brings together all important coin  collections from Asia Minor, as well as from the relevant Corporae and  articles in periodicals. At first the Electrum coins, the royal coinage  and the Cistophores were exluded from the data pool. But now these coins  are also included - as far as was possible, considering the number of  publications in recent years.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />The coinage issued under Alexander the Great is not catalogued, because  it has been thoroughly handled by Martin Jessop Price (The Coinage in  the Name of Alexander the Great and Philip Arrhidaeus, Vol. 1, Zürich -  London 1991).  Ancient greek coins are important primary sources. They sometimes  provide decisive information for inquiries in the fields of history,  economic-history, art-history and theology. The material is widely  scattered in published literature and work with it soon became a special  branch.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />In 1974, a data base was started with descriptions of ancient coins. It  was meant to make detailed material accessible both to scholars and  interested lay people. From the beginning the data base with its  flexible index was intended to augment present publications, not to  replace them. Knowledge can best be extended by using the original coins  in conjunction with publications and representations. The collection of  the material has been restricted to the ancient coins from Asia Minor  because this area seems to represent a special desideratum for the  future. Also the material of this geographic area seemed a workable unit  for a department the size of that in Düsseldorf.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />The project received sponsorship from the Gerda Henkel Stiftung,  Düsseldorf, from 1978-1982. At the end of the International Symposion  "Alphanumerische Datenverarbeitung in der Numismatik", University  Düsseldorf 1981, the participants agreed to continue actively supporting  the project in Düsseldorf. At that point it became clear that the data  base had to be envisioned as a long-time project.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />During its development the data base was presented regularly at  congresses and its progress was discussed. At the present time it  contains about 60.000 descriptions of mostly published greek and romans  coins of Asia Minor. Each description query can demonstrate up to 99  coins. Descriptions include the place and time, the coin representation,  coin legend, material, diameter, weight, die-axis, as well as detailed  literature and bibliographical references.</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />Via internet it is accessible internationally. Technical assistance is  available 40 hours weekly and there is also one programming assistant 14  hours per week.</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://isegrim.dasr.de/isegrim/isegrim.html">Was ist ISEGRIM?</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><a href="http://isegrim.dasr.de/isegrim/anleitung.html">Kurzanleitung - Instruction</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><a href="http://isegrim.dasr.de/isegrim/anmelden.html">Anmelden</a></span></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/8250167288475307121/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2017/01/isegrim-informationssystem-zur.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8250167288475307121"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/8250167288475307121"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2017/01/isegrim-informationssystem-zur.html"
         title="ISEGriM (InformationsSystem zur Erfassung GRIechischer Münzen)"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
