<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3649881082783841779</id>
   <published>2015-05-22T18:39:00.001-04:00</published>
   <updated>2015-05-22T18:39:21.376-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Elephantine"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <title type="text">Die ägyptische und orientalische „Rubensohn-Bibliothek“ von Elephantine</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://elephantine.smb.museum/rubensohn-sammlung/">Die ägyptische und orientalische „Rubensohn-Bibliothek“ von Elephantine</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://elephantine.smb.museum/wp-content/themes/elephantine/images/headers/RubensohnBiblLogo_l.jpg" height="90" src="http://elephantine.smb.museum/wp-content/themes/elephantine/images/headers/RubensohnBiblLogo_l.jpg" width="320" /></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Hauptsächlich während des 5. Jahrhunderts, als Ägypten unter persischer Oberherrschaft stand, war auf der <strong>Nilinsel Elephantine</strong>,  gegenüber der Stadt Syene, dem heutigen Assuan, eine aramäo-jüdische  Gemeinde angesiedelt. Von der Existenz dieser jüdischen Diaspora in  Ägypten berichten bereits die alttestamentlichen Quellen, Jeremia 41  oder 2 Kön 25 und ein <strong>sensationeller</strong> aramäischer <strong>Papyrusfund</strong> zeitgenössischer, aber außerbiblischer Texte, der aus Elephantine  selbst stammt, bestätigt diese Angaben. Durch den Handel kamen schon  recht früh aramäische Papyri von der Nilinsel Elephantine auf den  europäischen Antikenmarkt, so nahm beispielsweise Richard Lepsius  bereits in seinen Denkmälern aus Ägypten und Nubien einen aramäischen  Papyrus auf. Es handelt sich um einen aramäischen Text aus der Sammlung  d’Athanasi, die vom Museum in Berlin 1842 angekauft worden war. In der  Elephantine gegenüberliegenden Stadt Syene wurde ein größerer Fund sehr  gut erhaltener Papyri 1904 von Robert Mond erworben, weitere ebenso von  Lady William Cecil. Diese wurden 1906 von Sayce und Cowley  veröffentlicht. In der Folge entstand entsprechend der Wunsch, durch<strong> systematische Ausgrabungen</strong> das neue Material zu ergänzen und vor der Zerstörung zu retten. Im Auftrag der königlichen Museen zu Berlin wurden schließlich <strong>drei Grabungs-Kampagnen auf der Nilinsel Elephantine zwischen 1906 und 1908</strong> durch den deutschen Archäologen <strong>Otto Rubensohn</strong> und den Papyrologen <strong>Friedrich Zucker</strong> durchgeführt. Darüber schreibt Adolf Erman, der damalige Direktor des Ägyptischen Museums, in seinen Erinnerungen:</span><br /> <blockquote><span style="font-size: x-small;">„Viel weniger Mühen und Kosten als [diese] großen  Ausgrabungen haben uns die kleinen verursacht, die wir an verschiedenen  Stellen Ägyptens in den Stadtruinen versucht haben, um Papyrus zu  gewinnen. Und doch hat wenigstens eine von ihnen Ergebnisse gebracht,  die wissenschaftlich von der höchsten Bedeutung sind. Daß die Fellachen  in der alten Stadt der Insel Elephantine Papyrus fanden, war bekannt,  und 1904 trat dort ein großer Fund zutage, der aramäische Urkunden  jüdischer Soldaten enthielt; zur Perserzeit hatte in dieser Grenzfestung  eine Garnison aus Fremden aller Art gelegen. Diese Spur weiter zu  verfolgen, ging Otto Rubensohn 1906 nach Elephantine, und gleichzeitig  gingen auch französische Gelehrte mit dem gleichen Ziele dorthin. Der  Generaldirektor Maspero teilte das Grabungsgebiet zwischen beiden  Parteien, aber wir waren es, die diesmal das große Los zogen, denn auf  unserem Gebiete, dicht an der Grenze des französischen, stieß Rubensohn  auf ein einfaches Haus, und das enthielt wirklich die Akten der  jüdischen Gemeinde.“</span></blockquote><span style="font-size: x-small;">Auch Rubensohn begann seinen zusammenfassenden Grabungsbericht mit dem Hinweis auf die aramäischen Texte, es heißt hier:</span><br /> <blockquote><span style="font-size: x-small;">„Die Ausgrabungen auf Elephantine sind eine Folge der  Aufdeckung jener aramäischen Papyri, die als „Aramaic Papyri discovered  at Assouan“ von Sayce und Cowley publiziert worden sind. Ein Besuch in  Assuan noch im Jahre der Aufdeckung 1904 verschaffte mir die  Bekanntschaft und das Vertrauen der in Betracht kommenden Händler und  Sebbachgräber. Sie führten mich auf mein Verlangen an die Fundstätte der  Papyri. Die Stelle, die sie mir wiesen, lag aber nicht in Assuan,  sondern am Westrande des Koms von Elephantine. Es war ein Punkt etwa 1m  nördlich von dem Platz, an dem wir später den großen Fund an aramäischen  Papyri gemacht haben. Auf meinen Antrag beschloß die Generalverwaltung  der Königlichen Museen zu Berlin die Inangriffnahme der Arbeit, und mit  gewohnter Liebenswürdigkeit erteilte Hr. Maspero im Namen des Service  des Antiquités die erbetene Erlaubnis, auf der westlichen Hälfte des  Koms von Elephantine Grabungen nach Papyri zu veranstalten.“</span></blockquote><span style="font-size: x-small;">Die Grabungsgenehmigung wurde auf „Monsineur le Docteur Rubensohn, au  nom de la Direction des Musées Royaux de Berlin“ am 5. Dezember 1904  für ein Jahr ausgestellt, am 8. November 1905 und am 10. Dezember 1906  jeweils für ein Jahr verlängert und zuletzt auf Friedrich Zucker  übertragen. […]</span><br /> <span style="font-size: x-small;">Der größte Teil der bei der <strong>Fundteilung</strong> am 24. Dezember 1907 den Berliner Museen zugesprochenen Papyri sowie Ostraka und Siegelabdrücke befindet sich heute in der <strong>Papyrussammlung</strong> bzw. <strong>im Ägyptischen Museum der Staatlichen Museen zu Berlin</strong>.</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="menu-header"><ul class="menu" id="menu-hauptmenue"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-36" id="menu-item-36"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/">Suche</a></span><ul class="sub-menu"><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-105" id="menu-item-105"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/suche/detailsuche/">Forschungssuche</a></span></li></ul></li><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page current-menu-item page_item page-item-24 current_page_item menu-item-35" id="menu-item-35"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/rubensohn-sammlung/">Rubensohn-Sammlung</a></span></li><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-32" id="menu-item-32"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/projekt/">Projekt</a></span> </li><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-31" id="menu-item-31"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/nutzungshinweise/">Dokumentation &amp; Hilfe</a></span> </li><li class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-30" id="menu-item-30"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://elephantine.smb.museum/kontakt/">Kontakt</a></span></li></ul></div></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3649881082783841779/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/05/die-agyptische-und-orientalische.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3649881082783841779"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3649881082783841779"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/05/die-agyptische-und-orientalische.html"
         title="Die ägyptische und orientalische „Rubensohn-Bibliothek“ von Elephantine"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
