<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-5915384648629317163</id>
   <published>2016-02-06T09:49:00.000-05:00</published>
   <updated>2016-02-06T12:13:58.723-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Latin"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Curse"/>
   <title type="text">TheDeMa: Thesaurus Defixionum Magdeburgensis</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/"><span style="font-size: small;">TheDeMa: Thesaurus Defixionum Magdeburgensis</span></a><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: small;"><img alt="" src="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/wp-content/uploads/2011/02/cropped-DTM_03_Vorderseite_gimptest4.jpg" height="83" width="400" /> </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Als Fluchtafeln (<i>defixionis tabellae</i>)  werden hauptsächlich mit einer Inschrift versehene, dünne Blechstücke  bezeichnet, die den Zustand oder die Handlungen von Personen oder Tieren  auf übernatürliche Weise gegen deren Willen beeinflussen sollen.<br />Die bisher bekannten etwa 1600 <i>defixiones</i> wurden in der  gesamten antiken Welt zwischen 500 v. Chr. und 500 n. Chr. hergestellt.  Sie sind also einerseits ein universales Phänomen des Altertums, weshalb  im Projekt Umfang und Art der Gemeinsamkeiten innerhalb dieser  Quellengattung untersucht werden sollen. Andererseits sind sie  geographisch und chronologisch ungleich verteilt und weisen  beträchtliche lokale Besonderheiten auf. Dies führt zur Frage, in  welchem Verhältnis die allgemeinen Merkmale dieser Quellengattung, ihre  Universalität, zu ihrer spezifischen Ausprägung im jeweiligen  Kulturraum, also ihrer Ortsgebundenheit, stehen.Dabei ist auch zu  ermessen, wie viel Raum sich die Verfasser genommen haben, um ihre  individuelle Perspektive einzubringen. Das ist eine wesentliche und  bisher vernachlässigte Forschungsdimension, die neuen Hinsichten zur  allgemeinen Debatte zum Ausdruck von Subjektivität außerhalb der Kunst  im antiken Alltag beitragen wird.Zur Bearbeitung dieser und weiterer  Fragen aus dem Bereich der Kultur-, Religions-, Mentalitäts- und  Rechtsgeschichte, ist es notwendig alle <i>defixiones</i> mit ihren verschiedenen äußeren, aber umso mehr textimmanenten Merkmalen zu erfassen. Dafür ist diese Datenbank, der <i>TheDeMa</i> (<i>Thesaurus Defixionum Magdeburgensis</i>), erstellt worden, die der Wissenschaft ein aktualisierbares Corpus der Fluchtafeln zur Verfügung stellen soll.&nbsp;</span><br /><br /><span style="font-size: small;"><span style="font-size: x-small;">The so-called curse tablets (<i>defixionis tabellae</i>)  are mostly thin lead sheets, finely engraved with an inscribed text,  which aims at adversely influencing the condition or actions of humans  or animals by supernatural means.So far around 1600 <i>defixiones</i>  have been recorded. They have been discovered all over the ancient  Mediterranean and their chronology spans from 500 BCE to 500 CE. Hence  they are a universal phenomenon of ancient societies.For this reason,  the project takes into account both the amount and the type of shared  features within this collection of texts. At the same time, the local  peculiarities among the sources, which are due to the wide geographical  and chronological distribution, need to be highlighted. This leads us to  ask what sort of balance exists between the trans-historic and  trans-geographic elements and those traits that are specific of a given  cultural context.Moreover, it is necessary to consider whether and how  much freedom the authors may have granted themselves to personalise  their curses. This is a central and by now neglected direction of  research, which will contribute new insights to the general debate about  the forms of individual expression in the everyday life of the  Ancients.To be able to work on these and related issues in the field of  the history of culture, religion, thought and right, it is essential to  gain an overview of all extant defixiones in their outer and, even more,  text-immanent features. The <i>TheDeMa</i> (<i>Thesaurus Defixionum Magdeburgensis</i>) database has been created for this very purpose. Indeed it offers scholars an updatable corpus of all known curse tablets. </span></span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="access" role="navigation"><div class="skip-link screen-reader-text"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/?page_id=2#content" title="Springen Sie zum Inhalt">Springen Sie zum Inhalt</a></span></div><span style="font-size: x-small;">        </span><br /><div class="menu"><ul><li><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/">Home</a></span></li><li class="page_item page-item-2 current_page_item"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/?page_id=2">zum Projekt / about the project</a></span></li><li class="page_item page-item-6"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/?page_id=6">zur Datenbank</a></span></li><li class="page_item page-item-105"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www-e.uni-magdeburg.de/defigo/wordpress/?page_id=105">zur Linkliste</a></span></li></ul></div><span style="font-size: x-small;">   </span></div></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/5915384648629317163/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/02/thedema-thesaurus-defixionum.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5915384648629317163"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/5915384648629317163"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/02/thedema-thesaurus-defixionum.html"
         title="TheDeMa: Thesaurus Defixionum Magdeburgensis"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
