<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-7138033494151743883</id>
   <published>2016-01-10T02:11:00.000-05:00</published>
   <updated>2016-01-12T15:01:20.655-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Mediterranean"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Trade"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Spain"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Amphorae"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Portugal"/>
   <title type="text">Amphorae ex Hispania: Catálogo de ánforas hispanas</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://amphorae.icac.cat/">Amphorae ex Hispania</a><br /><blockquote class="tr_bq"><div class="panel-body"><span style="font-size: x-small;">Hace ya 30 años que Miguel Beltrán publicó su libro “Ánforas romanas en  España”, que se convertía en un verdadero hito para el estudio de estos  envases comerciales romanos no tan sólo en nuestro país, sino en la  mayoría de países europeos.</span><br /><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;"> Su trabajo pionero definió los grandes temas de investigación futura y  sentó cátedra dentro de la joven investigación española en arqueología e  historia de Roma. En estos 30 años las ánforas hispanas han cobrado un  especial protagonismo con el estudio de las zonas de producción de los  envases (p.e. costas andaluzas y valencianas, valle del Guadalquivir,  litoral catalán), de su distribución en las provincias del Imperio  romano (p.e. Germania, Britannia), su clasificación formal y, ya más  recientemente, su arqueometría. Como resultado de todo ello, podemos  afirmar que en la actualidad existen numerosos especialistas españoles y  portugueses sobre esta materia, reconocidos en el extranjero por sus  sólidos trabajos de investigación.</span><br /><span style="font-size: x-small;"></span><div style="text-align: center;"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" class="img-responsive img-rounded" src="http://amphorae.icac.cat/home/disk/blog/Pages/Presentacion/anforas_portada.gif" /></span></div><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;"> Aún así, el estudio de las ánforas hispanas adolece todavía de una  falta de visión global, de conjunto, que incluya una definición  tipológica común, una caracterización de pastas cerámicas y contenidos  de los envases, estudios cronológicos y espaciales, así como estudios  socio-históricos que permitan superar nuestro actual estado del  conocimiento. La gran especialización en estudios de tipologías, así  como la investigación de los centros de producción y de consumo han  aportado substanciosos conocimientos, si bien hasta ahora la  investigación ha evolucionado de un modo atomizado, sin conexión entre  los distintos investigadores y áreas (tanto geográficas como temáticas)  que afectan a este campo de estudio. Por ello, ahora es necesario  establecer comparaciones, tendencias, coincidencias o diferencias; y  para ello es requisito indispensable trabajar en grupo (y más  concretamente, en red) combinando los distintos conocimientos y  potenciales de cada uno de losinvestigadores..</span><br /><span style="font-size: x-small;"></span><div style="text-align: center;"><span style="font-size: x-small;"><img alt="" class="img-responsive img-rounded" src="http://amphorae.icac.cat/home/disk/blog/Pages/Presentacion/anforas_portada2.gif" /></span></div><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;"> No se trata de un fenómeno aislado, sino una tendencia general, ya que a  nivel internacional se están desarrollando otros proyectos que  pretenden establecer las bases para intercambiar todo tipo de  información sobre ánforas con la finalidad de establecer técnicas de  cuantificación y caracterización consistentes que nos permitan obtener  nuevos conocimientos, más allá de los métodos tradicionales. En este  sentido, la arqueología española y portuguesa, tanto por la formación de  sus investigadores, como por la disponibilidad para su estudio de  abundantes centros de producción y la gran difusión de sus ánforas,  dispone de las condiciones ideales para liderar estos proyectos de  investigación internacionales. Por ello, nuestra intención es crear un  proyecto que permita configurar una red de investigación global que sea  un lugar de referencia básica y una herramienta de gran utilidad para  similares proyectos a nivel internacional.</span><br /><span style="font-size: x-small;">   </span></div></blockquote><div class="panel-body"><blockquote class="tr_bq"><ul class="nav nav-pills nav-stacked"><li class="active"><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol/blog/page/view/17"><span class="glyphicon glyphicon-info-sign"></span> Información</a></li><li><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol/find"><span class="glyphicon glyphicon-search"></span> Buscar ánforas</a></li><li class="dropdown ">   <a class="dropdown-toggle" data-toggle="dropdown" href="http://amphorae.icac.cat/tipol/blog/page/view/17#"><span class="glyphicon glyphicon-globe"></span> Geografía <span class="caret"></span></a>      </li><li><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol"><span class="glyphicon glyphicon-list"></span> Lista alfabética</a></li><li><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol/dat"><span class="glyphicon glyphicon-list"></span> Lista Cronologica</a></li><li><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol/upd"><span class="glyphicon glyphicon-list"></span> Fecha de actualización</a></li><li><a href="http://amphorae.icac.cat/tipol/aut"><span class="glyphicon glyphicon-user"></span> Fichas por autores</a></li></ul></blockquote><div style="text-align: center;"><a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/01/roundup-of-resources-on-amphorae.html">And see AWOL's Roundup of Resources on Amphorae</a> </div></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/7138033494151743883/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/01/amphorae-ex-hispania-catalogo-de.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7138033494151743883"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/7138033494151743883"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/01/amphorae-ex-hispania-catalogo-de.html"
         title="Amphorae ex Hispania: Catálogo de ánforas hispanas"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
