<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-2649452572805474895</id>
   <published>2015-07-10T11:56:00.000-04:00</published>
   <updated>2015-07-10T12:02:35.958-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">New Open Access Monograph Series: MOSAIKmonografien</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.mosaikjournal.com/mosaikmonografien.html">MOSAIKmonografien</a><br /><blockquote class="tr_bq"><h1><span style="font-size: x-small;">Was sind die MOSAIK<i>mongrafien</i> ?</span></h1><ul style="margin-bottom: 0px;"><div align="justify"></div><li><span style="font-size: x-small;">Die MOSAIKmonografien sind  e-Publikationen, die sich - wie auch das MOSAIKjournal - thematisch mit  den Hinterlassenschaften Alter Kulturen beschäftigen.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">Die MOSAIKmonografien bieten  WissenschaftlerInnen unterschiedlicher Fachgebiete die Möglichkeit, ihre  monografischen Abhandlungenen zu einem spezifischen Thema zu  publizieren.</span></li><li><span style="font-size: x-small;">Die MOSAIKmonografien wendet sich vor allem  an Ägyptologen, Althistoriker, Altphilologen, Assyriologen, Klassische  Archäologen, Kunsthistoriker, Meso- und Altamerikanisten, Prähistoriker,  Provinzialrömische Archäologen, Vorderasien Archäologen und an alle  anderen, die an der Erforschung des kulturellen Erbes des Altertums  interessiert sind.</span></li></ul></blockquote><blockquote class="tr_bq"><h2><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.mosaikjournal.com/pdf/Lahn_Qedeschet.pdf">MOSAIK<i>mongrafien</i> 1 (2014)</a></span></h2><h3><span style="font-size: x-small;">Maria Kristina Lahn – <br />Die Göttin Qedeschet</span></h3><span style="font-size: x-small;"><b>Herausgegeben von</b></span><br /><span style="font-size: x-small;">Maria Kristina Lahn und</span><br /><span style="font-size: x-small;">Maren-Grischa Schröter</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">ISBN: 978-3-00-050134-0</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"></blockquote><div style="text-align: center;"><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Abstract </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">›Die Göttin Qedeschet – Genese einer Hybridgottheit ‹ </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">von  <i>Maria Kristina Lahn </i></span></blockquote></div><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Untersucht man die ›Göttin Qedeschet‹, stellt sich gleich zu Anfang ein schwer lösbares Problem: die  Abgrenzung  der  ägyptischen  Göttin  Qedeschet  von  dem  im  vorderasiatischen  G e biet  vorkommenden  ›Qedeschet - Typ‹.  In Ägypten ist ein bestimmter ikonografischer Typ  – eine nackte, frontale Frauenfigur,  auf  einem  Löwen  stehend  – belegt,  der  in  den meisten  Fällen  mit  der  Namensbezeichnung  Qedeschet,  inklusive  verschiedener  Epitheta,  vorkommt.  In  Syrien - Palästina  und  dem  restlichen  Vorderen  Orient  hingegen  findet  sich ein  nahezu  identischer  ikonografischer  Typ,  der  in  keinem  einzigen  Fall  näher  mit  e iner entsprechenden Inschrift spezifiziert wurde. </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Die weite regionale Verteilung wirft die Frage nach dem eigentlichen Ursprungsgebiet der Göttin auf.  Was wir mit der Göttin Qedeschet vorliegen haben, ist nicht vergleichbar mit nach Ägypten ›importierten‹ ausländischen  Gottheiten,  wie  Anat,  Astarte,  Reschef,  usw.  Diese  sind  in  ihrem  Heimatland  als  solche  bekannt;  denn  auch  dort  – und  nicht  nur  in  Ägypten  – haben  sie  eine  entsprechende  Ikonografie  und  namentliche  Erwähnungen.  Bei  Qedeschet  ließ  sich  eine  an dere  Entstehungsgeschichte  rekonstruieren:  Der Basistyp der ›Nackten Göttin‹ ist, einer langen Tradition entspringend, aus dem syro - palästinensischen  Kernland nach Ägypten transferiert worden. Dort wurde er dann nicht nur mit heimischen, dem ägypt i- schen Re zipienten vertrauten, Attributen ausgestattet, sondern zusätzlich mit einem ›ausländisch klinge n- den‹ Namen, aber auch mit klassisch ägyptischen Epitheta versehen. Gleichzeitig wirkte der in Ägypten  neu entwickelte Göttinnentyp in das palästinensische Nachb arland zurück, was die z. T. ägyptisierten Da r- ste l lu n gen in dieser Region erklärt. Gleichzeitig wurde der Typ in Syrien - Palästina nicht nur von Ägy p ten  her,  sondern  auch  durch  die  Grenzgebiete  im  Nordosten  und Osten  beeinflusst .  Somit  kann  Qedeschet  als ei ne Göttin identifiziert werden , die man als ›echte‹ Hybridgottheit bezeic h nen kann. Hybride Identit ä- ten zeichnen sich dadurch aus, dass sie in Gebieten kultureller Übe r schneidung auftreten und dort nicht  still verharren, sondern stets variabel, kontextuell und wa n delbar bleiben. So stellt Qedeschet  – sowohl die  Göttin als auch der Typ  – eine hybride Form dar, die abhängig von Region oder Zeit verschiedene, ch a- rakteristische Aspekte in sich vereint, in ihrer Grundform aber stets hybrid und somit  per definiti onem wa n- delbar bleibt. Über das Schaffen einer solchen Identität war für die Ägypter ein Zugang zum Göttlichen  möglich,  der  neben  Sy n kretismen, Mischgestalten oder dem ›Import‹ ganzer Gottheiten als Möglichkeit  bestand. </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Vor allem über die Art der Objektga ttung en und die Ikonologie , aber auch über die fo r me l haften I n- schriften , ließen sich Erkenntnisse darüber gewinnen , was  sich  der Stifter von der Got t heit erhoffte.  Alles  weist darauf hin, dass sie sich in den Bereich fürsorgender Schut z gottheiten  einfügen  lässt . In dieser Fun k- tion konnte sie in verschiedenen Bereichen zum Einsatz kommen: im Dies - oder Jenseits, unterwegs oder  zu Hause, in einer  profanen oder sakralen Umgebung, als Teil magischer Sprüche oder als  Adressatin al l- gemeiner Wünsche und spezieller Krankheiten. Im ägyptischen Kontext wird sie v. a. über ihre Epitheta  nicht  nur  in  das  ägyptische religiöse  System  integriert, sondern  auch  wiederholt  mit  den  Göttinnen  Isis,  Hathor, Anat und Astarte in Verbindung gebracht, die selbst als heilende, übelab wehrende und schütze n- de Mächte bekannt sind.   </span></blockquote><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;">See AWOL's <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2014/06/alphabetical-list-of-open-access.html">Alphabetical List of Open Access Monograph Series in Ancient Studies</a></span></div><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;">and see <a href="http://www.mosaikjournal.com/">MOSAIKjournal</a></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/2649452572805474895/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/07/new-open-access-monograph-series.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2649452572805474895"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/2649452572805474895"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/07/new-open-access-monograph-series.html"
         title="New Open Access Monograph Series: MOSAIKmonografien"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
