<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6065460950600352482</id>
   <published>2015-06-22T06:32:00.000-04:00</published>
   <updated>2015-06-22T06:32:23.345-04:00</updated>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Atlas"/>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="France"/>
   <title type="text">Atlas PALM: Atlas du Patrimoine Archéologique Littorale Méditerranéen</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.atlaspalm.fr/index.html">Atlas PALM: Atlas du Patrimoine Archéologique Littorale Méditerranéen</a><br /><img alt="http://www.atlaspalm.fr/images/body/bandeau.jpg" class="shrinkToFit" height="18" src="http://www.atlaspalm.fr/images/body/bandeau.jpg" width="400" /><br /><blockquote class="tr_bq"><h1><span style="font-size: x-small;">Le projet</span></h1><span style="font-size: x-small;"><img alt="pointillés" src="http://www.atlaspalm.fr/images/body/pointille_hor_long.png" title="pointillés" />                <br />          </span><span style="font-size: x-small;"><em>Né de la volonté de mettre à disposition de tous une part  méconnue du patrimoine culturel, l’Atlas PALM propose de mettre en  ligne et en lumière 60 années de découvertes et de recherches  archéologiques sous-marines sur les côtes de la région  Provence-Alpes-Côte d'Azur. </em></span> <br /><span style="font-size: x-small;">        </span><br /><span style="font-size: x-small;">        </span><span style="font-size: x-small;">Si la pratique de l'archéologie sous-marine est relativement  récente, l'exploration des fonds méditerranéens français a néanmoins  généré au cours des soixante dernières années une documentation riche,  abondante et variée. La diversité de ce patrimoine archéologique  illustre, sur plusieurs millénaires, l'histoire des régions littorales  françaises et leur rôle d'interface entre monde méditerranéen et  continent européen. A l'inverse du patrimoine terrestre, ces vestiges,  pourtant témoins et acteurs de l'identité méditerranéenne, sont souvent  invisibles ou inaccessibles, immergés, fragiles, en proie aux pillages  et aux destructions. </span><br /><span style="font-size: x-small;">        </span><br /><span style="font-size: x-small;">  </span><h2><span style="font-size: x-small;">Un patrimoine maritime immergé d’une richesse particulière….. </span></h2><span style="font-size: x-small;">        </span><span style="font-size: x-small;">Pour de multiples raisons, relatives tant au passé historique  de la région qu'à l'histoire même de la discipline archéologique et de  la plongée en scaphandre autonome, les biens culturels maritimes de la  région Provence-Alpes-Côte d'Azur, répartis sur les 850 km de son  littoral, ont bénéficié depuis les années 1950 d'un effort de  recensement et de recherche qui a longtemps fait la renommée de  l'archéologie sous-marine française. Haut-lieu de l'exploration des  sites immergés, les eaux provençales ont accueilli bon nombre  d'opérations pionnières et la somme de nos connaissances sur le  patrimoine maritime régional constitue un fonds documentaire  d'exception. Outil de diffusion et de valorisation accessible à tous,  l’Atlas PALM n’a pas pour ambition de procéder à l’inventaire des biens  culturels maritimes mais de porter à la connaissance du plus grand  nombre une vaste sélection de données scientifiques revues et présentées  par des spécialistes de l'archéologie et de l’histoire maritime.</span><span style="font-size: x-small;"><br /></span>        <br /><span style="font-size: x-small;"></span><h2><span style="font-size: x-small;">…. Et une histoire longue de plusieurs millénaires </span></h2><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;">L'Atlas PALM s'attache à restituer une vision panoramique et  diachronique et couvre à cette fin toutes les périodes chronologiques,   du  navire  étrusque au bombardier de la 2nde Guerre Mondiale, en  passant par les vaisseaux de la flotte royale, les villages  protohistoriques ou les aménagements portuaires grecs et romains. En  intégrant aussi bien les sites archéologiques de la plus haute  Antiquité, inaccessibles au public, que les cargos des années 1970  visités régulièrement par les plongeurs, l'Atlas PALM propose d'aborder  l'évolution historique du littoral méditerranéen dans sa globalité et  d'inscrire même les sites les plus récents dans la sphère du patrimoine  maritime à protéger. </span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />   </span><h2><span style="font-size: x-small;">Un atlas évolutif</span></h2><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;">Le projet entend dépasser le cadre de l’action évènementielle et se  conçoit surtout comme un outil évolutif et pérenne voué à valoriser une  documentation exponentielle. La première sélection de sites à ce jour  disponibles en ligne sera ainsi enrichie progressivement et  régulièrement par de nouvelles notices et vise à couvrir une grande part  des gisements recensés sur le littoral régional. <br /></span>        <br /><span style="font-size: x-small;">                          </span><h2><span style="font-size: x-small;">Un outil numérique innovant</span></h2><span style="font-size: x-small;"> </span><div align="left"><span style="font-size: x-small;">Conçu avec  le souci  permanent de l’interopérabilité  des données, l’Atlas PALM est  fondé sur la technologie XML qui permet  de générer des  metadonnées. Le contenu de l’Atlas PALM est ainsi  exportable et  interopérable et pourrait intégrer à terme l’Atlas de   l’Architecture et du Partrimoine. </span></div><br /> </blockquote><br /><div id="menu">  <blockquote class="tr_bq"><ul class="niveau1"><li><span style="font-size: x-small;"><a class="accueil" href="http://www.atlaspalm.fr/index.html">| ACCUEIL</a></span></li><li class="sousmenu"><span style="font-size: x-small;"><a class="pre" href="http://www.atlaspalm.fr/fr/projet.html">| LE PROJET</a></span>            </li><li class="sousmenu"><span style="font-size: x-small;"><a class="atlas" href="http://www.atlaspalm.fr/fr/atlas_carto.html">| ATLAS</a></span>     </li><li class="sousmenu"><span style="font-size: x-small;"><a class="glossaire" href="http://www.atlaspalm.fr/fr/glossaire.html">| GLOSSAIRE</a></span> </li><li><span style="font-size: x-small;"><a class="img" href="http://www.atlaspalm.fr/fr/mediatheque.html">| BANQUE D'IMAGES</a></span></li><li><span style="font-size: x-small;"><span style="color: #666666; display: block; padding: 4px 0px 4px 8px;">| EXPOSITIONS VIRTUELLES</span></span></li><li><span style="font-size: x-small;"><span style="color: #666666; display: block; padding: 4px 0px 4px 8px;">| DOSSIERS PEDAGOGIQUES</span></span></li></ul></blockquote><div style="text-align: center;">And see AWOL's <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/roundup-of-resources-on-ancient.html">Roundup of Resources on Ancient Geography</a> </div></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6065460950600352482/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/06/atlas-palm-atlas-du-patrimoine.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6065460950600352482"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6065460950600352482"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/06/atlas-palm-atlas-du-patrimoine.html"
         title="Atlas PALM: Atlas du Patrimoine Archéologique Littorale Méditerranéen"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
