<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6252281799527937138</id>
   <published>2016-05-02T19:02:00.000-04:00</published>
   <updated>2016-05-02T19:02:18.669-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Vicino Oriente</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">[First posted 7/26/09,&nbsp;&nbsp; Update 2 May 2<span style="font-size: xx-small;">0</span>16]</span><br /><br /><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Journal/Rivista.php">Vicino Oriente</a><br /><div id="logosin"><div id="Issn">ISSN: 0393-0300</div><blockquote class="tr_bq"><div id="Issn"><img alt="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Images/cherusap.gif" class="decoded" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Images/cherusap.gif" /><span style="font-size: x-small;"><i></i></span>&nbsp;</div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="Issn"><span style="font-size: x-small;"><i>Vicino Oriente</i> is the journal of the Sezione di  Orientalistica  (Section of Oriental Studies) of the Department of Sciences of   Antiquity of Rome “La Sapienza” University.</span><i></i>&nbsp;</div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="Issn"><span style="font-size: x-small;"><i>VO</i> is published yearly and deals with Near and   Middle Eastern Archaeology, History, Epigraphy, extending its view on  the whole  Mediterranean with the study of Phoenician and Punic  documents.&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="Issn"><span style="font-size: x-small;">Purposes  of the journal are: to host preliminary reports of  excavations currently  carried on by the Department in the Near and  Middle East, Egypt and the  Mediterranean; to report about and update  the status of research projects in  progress; to introduce PhD projects  currently undergoing in the Department.</span> </div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="Issn"><span style="font-size: x-small;">The journal publishes contributions of historical, archaeological, artistic, philological, philosophical, and religious disciplines in ancient Mediterranean, Asia, and Africa. Papers submitted to the Editorial Board are, of course, selected by the members of the Scientific Committee, all scholars of the Section of Oriental Studies of Department of Sciences of Antiquities at the University of Rome “La Sapienza”.</span></div></blockquote></div><blockquote class="tr_bq"><div class="content">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIX/Copertina_VO_XIX.jpg" width="100" /></span></div><span style="font-size: x-small;">          </span><div id="desc">          	<span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XIX - 2015 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIX/VO_XIX.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIX/VO_XIX.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIX/VO_XIX.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>          <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />                                	L. Nigro - <em>Bethlehem in the Bronze and Iron Ages in the light of recent discoveries by the Palestinian MOTA-DACH</em>          <br /><br />                     	V. Pisaniello - <em>Parallel passages among Hittite-Luwian rituals: for the restoration of KUB 35.146 </em>          <br /><br />                     	F. Spagnoli - <em>Una testa di sileno in bronzo da Mozia</em>          <br /><br />                     	N. Chiarenza - <em>Una matrice per terrecotte con sileno dall'Area sacra del Kothon a Mozia</em>          <br /><br />                     	G. Labisi - <em>al-Fudayn: an Umayyad residence in Northern Jordan</em>          <br /><br />                     	P. Buzi - <em>Early Christianity in the Fayyūm: the new contribution of archaeology</em>          <br /><br />                     	I. Materia - <em>Preliminary notes on the ware depicted on the ceiling of the Cappella Palatina in Palermo</em>          <br /><br />                     	S. Autiero - <em>Indian Ocean trade: a reassessment of the pottery finds from a multidisciplinary point of view (3<sup>rd</sup> Century BC-5<sup>th</sup> century AD)</em>          <br /><br />                     	M.M. Jamhawi - N. Al-Shakarchi - I. Al-Hashimi - <em>Assessment of tourists' satisfaction in the downtown of Amman </em>          <br /></span>                   <span style="font-size: x-small;"><b>Scavi e Ricerche</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />                      	L. Nigro - C. Fiaccavento - M. Jaradat - J. Yasine - <em>Archaeology from A to Z: Abu Zarad, an ancient town in the heartland of Palestine</em>          <br /><br />                     	L. Nigro - D. Montanari - M. Ghayyada - J. Yasine - <em>Khalet al-Jam'a. A Middle Bronze and Iron Age necropolis near Bethlehem (Palestine)</em>          <br /><br />                     	L. Nigro - G. Ripepi - I. Hamdan - J. Yasine - <em>The  Jericho Oasis Archaeological Park - 2015 Interim Report.  Italian-Palestinian Cooperation for protection and valorization of  archaeological heritage</em>          <br /><br />                     	R. Francia - <em>L'archivio di tavolette del complesso B-C-H  di Büyükkale e l'organizzazione degli archivi reali ittiti.  Considerazioni preliminari</em>          <br /><br />                     	V. Pisaniello - <em>La collezione di tavolette del complesso B-C-H di Büyükkale</em>          <br /><br />                     	T. De Vincenzi - <em>L'archivio di tavolette del complesso B-C-H sull'acropoli di Büyükkale</em>          <br /></span>                   <span style="font-size: x-small;"><b>Museo del Vicino Oriente, Egitto e Mediterraneo</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />                     	L. Nigro - <em>Il nuovo allestimento del Museo del Vicino Oriente, Egitto e Mediterraneo della Sapienza</em>          <br /><br />                     	D. Montanari - <em>Bollettino delle attività del Museo del Vicino Oriente, Egitto e Mediterraneo della Sapienza, anno 2015</em>          <br /></span>                     <span style="font-size: x-small;"><b>Recensioni</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />          	A. Orsingher - E. PAPPA (2013), <em>Early Iron Age Exchange  in the West: Phoenicians in the Mediterranean and the Atlantic (Ancient  Near Eastern Studies Supplement Series 43), Leuven - Paris - Walpole  2013, MA.: Peeters</em>          <br /></span>          </div><span style="font-size: x-small;">                          </span><div id="Parag">                     <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVIII/Copertina_VO_XVIII_2.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">            <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XVIII - 2014 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVIII/VO_XVIII.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVIII/VO_XVIII.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVIII/VO_XVIII.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />	          	L. Nigro - <em>Editoriale</em>	        <br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />          		M. Jafari-Dehaghi - <em>Čahār zahagān in Middle Persian literature</em>          	  <br /><br />          		S. Seminara - <em>Beyond the words. Some considerations about the word "to translate" in Sumerian</em>          	  <br /><br />          		R. Francia - <em>Gli Ittiti e la loro riscoperta nella Turchia repubblicana</em>	          <br /><br />          		K. Rashid Rahim - C.G. Cereti - L. Colliva - A. Fusaro - C.  Insom - G. Labisi - S. Mancini - J. Bogdani - M. Galuppi - G. Terribili -  <em>MAIKI, Missione Archeologica Italiana nel Kurdistan Iracheno: la  carta archeologica dell'area di Paikuli, obiettivi e metodologie  applicate</em>          	  <br /><br />          		L. Nigro - <em>The Copper Route and the Egyptian connection in 3rd millennium BC Jordan seen from the caravan city of Khirbet al-Batrawy</em>          	  <br /><br />          		M. Sala - <em>EB II-III aegyptiaca east of the Jordan: a  reevaluation of trade and cultural interactions between Egypt and  Transjordanian urban centres</em>	          <br /><br />	          	C. Fiaccavento - <em>Two EB III Red Polished jugs from  Palace B in Khirbet al-Batrawy and jugs with Reserved Alternate-Hatching  Decoration (RAHD) from Palestine and Transjordan</em>	          <br /><br />	          	D. Montanari - <em>An EB IV dagger from Tell es-Sultan/Jericho</em>	          <br /><br />	          	F. Spagnoli - <em>Una brocchetta dipinta dal Tempio di Astarte nell'Area sacra del Kothon a Mozia</em>	          <br /><br />	          	B. D'Andrea - <em>Nuove stele dal Tofet di Mozia</em>	          <br /><br />	          	A. Orsingher - <em>Listen and protect: reconsidering the grinning masks after a recent find from Motya</em>	          <br /></span>                       </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">                     <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVII/Vicino%20Oriente%20XVII_Contenuti%20Sito/Copertina%20Anteriore_VO_XVII2.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">            <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XVII - 2013 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVII/Vicino%20Oriente%20XVII_Contenuti%20Sito/VO_XVII.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVII/Vicino%20Oriente%20XVII_Contenuti%20Sito/VO_XVII.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVII/Vicino%20Oriente%20XVII_Contenuti%20Sito/VO_XVII.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                       <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />                         	P. Gignoux - <em>Souvenirs d'un grand savant: Gherardo Gnoli (1937-2012)</em>          <br /><br />                     	N.N.Z. Chegini - M.V. Fontana - A. Asadi - M. Rugiadi - A.M.  Jaia - A. Blanco - L. Ebanista - V. Cipollari Estakhr Project - <em>second  preliminary report of the joint Mission of the Iranian Center for  Archaeological Research, the Parsa-Pasargadae Research Foundation and  the Sapienza University of Rome, Italy</em>          <br /><br />                     	A. Asadi - S.M. Mousavi Kouhpar - J. Neyestani - A. Hojabri-Nobari - <em>Sasanian and Early Islamic settlement patterns north of the Persian Gulf</em>          <br /><br />                     	L. Nigro - <em>Before the Greeks: the earliest Phoenician settlement in Motya - recent discoveries by Rome «La Sapienza» Expedition</em>          <br /><br />                     	C. Fiaccavento - <em>Potters' wheels from Khirbet al-Batrawy: a reconsideration of social contexts</em>          <br /><br />                     	D. Montanari - <em>A copper javelin head in the UCL Palestinian Collection</em>          <br /><br />                     	A. Massafra - <em>A group of metal weapons from Tell el-'Ajjul in the Hunterian Museum, University of Glasgow</em>          <br /><br />                     	A. Campus - <em>Costruire memoria e tradizione: il tofet</em>          <br /><br />                     	F. Spagnoli - <em>Demetra a Mozia: evidenze dall'area sacra del Kothon nel V secolo a.C.</em>          <br /><br />                     	R. Francia - <em>Lo stile 'poetico' delle historiolae ittite</em>          <br /><br />                     	V. Pisaniello - <em>Il sumerogramma IR nei testi ittiti</em>          <br /></span>                                    </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVI/Copertina%20Anteriore_VO_XVI2.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                     <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XVI - 2012 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVI/VO_XVI.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVI/VO_XVI.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XVI/VO_XVI.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                       <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />           	D. Montanari - <em>Copper axes and double-apses buildings: investigating EB I social interrelations</em>          <br /><br />                     	P. Sferrazza - <em>Cattivi presagi: analisi della raffigurazione della Stanza 132 del Palazzo Reale di Mari</em>          <br /><br />                     	I. Melandri - <em>A new reconstruction of the anklets of Princess Khnumit</em>          <br /><br />                     	G. Ripepi - <em>Gli edifici su podio in Palestina durante l'Età del Ferro II</em>          <br /><br />                     	F. Spagnoli - <em>Un altare bruciaprofumi punico dalla "Casa del sacello domestico" a Mozia</em>          <br /><br />                     	M. Guirguis - <em>Monte Sirai 2005-2010. Bilanci e prospettive</em>          <br /><br />                     	V. Tusa - <em>Le armi dei corredi tombali della necropoli arcaica di Mozia</em>          <br /><br />                     	M.C. Benvenuto - F. Pompeo - <em>Il sincretismo di genitivo e dativo in persiano antico</em>          <br /><br />                     	M.V. Fontana - S.M. Mireskandari - M. Rugiadi - A. Asadi - A.M. Jaia - A. Blanco - L. Colliva - Estakhr Project - <em>first  preliminary report of the joint Mission of the Iranian Center for  Archaeological Research, the Parsa-Pasargadae Research Foundation and  the Sapienza University of Rome, Italy</em>          <br /><br />                     	C.G. Cereti - L. Colliva - M.V. Fontana - G. Terribili - J. Bogdani - A. Bizzarro - A. Tilia - S.S. Tilia - <em>From  flint to silicon, modern technologies applied to the understanding of  history. The Italian Archaeological Mission in Iraqi Kurdistan</em>          <br /><br />                     	M. Rugiadi - <em>Il complesso di ricevimento del palazzo ayyubide a Shawbak</em>          <br /><br />                     	L. Nigro - <em>An EB IIIB (2500-2300 BC) gemstones necklace from the Palace of the Copper Axes at Khirbet al-Batrawy, Jordan</em>          <br /><br />                     	A. Caltabiano - <em>Temples et sanctuaires urbains du littoral syrien à l'âge du Fer: continuité et transformation culturelles</em>          <br /><br />                     	M. Sala - <em>Egyptian and Egyptianizing objects from EB I-III Tell es-Sultan/ancient Jericho</em>          <br /></span>                       <span style="font-size: x-small;"><b>Notes</b><br /><br />               F. Spagnoli - <em>Un'anforetta dipinta dalla Tomba T.177 di Mozia</em></span>                                         </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/V&amp;MO%20XV/V&amp;MO_XV_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">            <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XV - 2011 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/V&amp;MO%20XV/V&amp;MO%20XV.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/V&amp;MO%20XV/V&amp;MO%20XV.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/V&amp;MO%20XV/V&amp;MO%20XV.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            M. Sala - <em>Sanctuaries, Temples and Cult Places in  Early Bronze I Southern Levant</em></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            D.  Montanari - <em>Sei lance rituali in metallo  del Bronzo Antico I (3400-3000 a.C.) dal </em><em>Levante  meridionale </em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            L.  Romano - <em>La stele del simposio?</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            S. Lanna - <em>Land-management and food-production in early  Egypt  (Dynasties 0-2)</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            S.  Paradiso - <em>La brocca RS 24.440 da Ugarit:  rappresentazione di una scena di offerta</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            G. Pagliari - <em>Ancient</em><em> Egyptian   Palace</em><em>: The Tripartite Plan of Audience System</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            M.G. Amadasi Guzzo - <em>On the Beginnings of the Punic Scripts</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            B.  D’Andrea - S. Giardino - “<em>Il tofet: dove e perché”: alle  origini dell’identità fenicia</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            L. Sist - <em>Preliminary notes on two royal buildings discovered in Napata</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            A.  Colazilli - <em>Il pianto nell’antico Egitto</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            A.  D’Aleo - <em>Il mito di Butes: un caso paradigmatico  di “sincretismo”?</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            S.  Della Ricca - I. Della Ricca - <em>Quale  sanità nel Vicino Oriente urbanizzato?</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            V.  Messina - J.  Mehr Kian - <em>Ricognizione dei rilievi  partici d’Elimaide. </em><em>La piana di Izeh-</em> <em>Malamir</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            M. Rugiadi - <em>The Emergence of Siliceous-paste in Iran in the  Last Quarter of the 11th century and Related Issues.              The Dated  Assemblage from the Southern Domed Hall of the Great Mosque of Isfahan</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            I. Melandri - <em>Nuove considerazioni su una statua da Qaw  el-Kebir al Museo delle Antichità Egizie di Torino</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><b>Reviews</b></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            D. Nadali - <em>Eph‘al, I.</em>,The  City Besieged. Siege and Its Manifestations in the Ancient             Near East,<em> Culture and History of the Ancient Near East 36, Brill Ed., Leiden - Boston  2009</em> </span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            D. Nadali - <em>Curtis, J.E. - Tallis</em>,<em> N </em><em>(eds.)</em>, The  Balawat Gates of Ashurnasirpal II, <em>The  British Museum Press, London 2008</em></span>                                    </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="137" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIV/VO%20XIV_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XIV - 2008 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIV/VO%20XIV.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIV/VO%20XIV.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIV/VO%20XIV.zip">            </a></span>                           <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              A.  Vacca <em>- Rappresentazioni di edifici sacri nella glittica dei periodi di  Uruk, Jemdet Nasr e Protodinastico I </em><br /><br />              L.  Romano - <em>La corona del dio. Nota sull’iconografia divina nel Protodinastico </em><br /><br />              M. Sala <em>-  Il </em>Temple en L <em>a Biblo </em><br /><br />              M. D’Andrea <em>- Trickle Painted Ware: an  Early Bronze IV Specialized Pottery Production in Palestine and Transjordan </em><br /><br />              A. Iob <em>-  Forme, colori, funzione dei collari </em>usekh<em>: confronto tra immagine e  modello reale </em><br /><br />              D.  Nadali <em>- La Stele di Daduša come documento storico dell’età paleobabilonese.  Immagini e iscrizione a confronto</em><br /><br />              L.  Peyronel <em>- Guerre e alleanze in epoca paleobabilonese: il peso di Inibšina,  figlia di Daduša di Ešnunna </em><br /><br />              G. Pedrucci <em>-  Kubaba: presenze anatoliche e antecedenti siriani </em><br /><br />              S.  Festuccia <em>- Le forme da fusione della Città Bassa Settentrionale di Tell  Mardikh-Ebla </em><br /><br />              L.  Mori - <em>Osservazioni sulla tipologia delle strade dai testi di Emar </em><br /><br />              A.  Vallorani <em>- </em>Bâtiment <em>III: il palazzo neosiriano di Hama </em><br /><br />              M.G.  Amadasi Guzzo - J.-Á. Zamora Lopez <em>- Un ostracon phénicien de Tavira  (Portugal)</em> <br /><br />                             M.  L’Erario <em>- Un Osco a Solunto. Una nota sul cosiddetto «oscillum» di Solunto </em><br /><br />              M.G.  Amadasi Guzzo <em>- Su due dediche neopuniche da Henchir Ghayadha </em><br /><br />              F. Bron <em>- L’inscription néo-punique de  Cherchell, NP 130 </em><br /><br />              D.  Piacentini <em>- Una bilingue greco-palmirena dal Negev: una nuova  interpretazione </em><br /><br />              L.  Nigro <em>- L’unzione del re? nota su un passabriglie protodinastico al Museo  del Louvre</em> <br /><br />            L.  Romano <em>- Recensione al volume: Margueron, J.-Cl., </em>Mari. Métropole de l’Euphrate au IIIe et au debut du  IIe millénaire av. J.-C.<em>, Paris 2004 </em></span><br />             <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                         </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="139" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIII/VO_XIII_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XIII - 2007 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIII/VO%20XIII.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIII/VO%20XIII.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XIII/VO%20XIII.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                                        <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              L. Romano <em>- La Stele degli Avvoltoi:  una rilettura critica </em><br /><br />              L. Nigro <em>- Alle origini della prima  urbanizzazione palestinese. Il caso dell’Edificio 7102 di Tell el-‘Areini</em><br /><br />              M. Sala <em>- Prodromi della prima  urbanizzazione  palestinese ai confini del deserto basaltico siro-giordano:   l’insediamento fortificato del Bronzo Antico I (3400-3200 a.C.) a Jawa </em><br /><br />              G. Spreafico <em>- La formulazione  architettonica e spaziale dell’area sacra nell’edilizia templare del Ferro I in  Palestina </em><br /><br />              R. Francia <em>- Osservazioni sulle  strategie linguistiche e stilistiche nelle lettere ittite </em><br /><br />              G. Capriotti Vittozzi <em>- Rivisitando la  tomba di Petosiri: note su alcuni aspetti iconografici </em><br /><br />              A. Orsingher <em>- Bruciaprofumi  lotiformi: una produzione fenicia </em>115<br /><br />              F. Susanna <em>- Templi punici o di  matrice punica con cripta o con strutture sotterranee in Nord Africa</em><br /><br />              N. Chiarenza <em>- Una nota su un altare a  tre betili da Selinunte </em><br /><br />              M.G.  Amadasi Guzzo <em>- Une lamelle magique à inscription phénicienne </em><br /><br />              C.  Greco <em>- Recensione al volume </em>Mozia - XI </span><br />           </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="137" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XII/VO_XII_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XII - 2000 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XII/VO%20XII.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XII/VO%20XII.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XII/VO%20XII.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                           <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              M.  Liverani - <em>La scoperta del mattone. Muri  e archivi nell’archeologia mesopotamica</em><br /><br />              A. Archi - <em>The  “lords”, lugal-lugal, of Ebla: a prosopographic study</em><br /><br />              M.G. Biga - <em>Wet-nurses  at Ebla: a prosopographic study</em><br /><br />              M.  Ramazzotti - <em>Appunti sulla semiotica  delle relazioni stratigrafiche di Gerico neolitica</em><br /><br />              N. Marchetti - <em>A  Middle Bronze I ritual deposit from  the ‘Amuq Plain: note on the dating and the  significance on the metal  anthropomorphic figurines from Tell Judaidah</em><br /><br />              E.  Ascalone - <em>Interpretazione stratigrafica  e  proposta di periodizzazione della città di Susa. Studio comparativo  degli  scavi effettuati e analisi storica dell’abitato tra la fine del  IV e l’inizio  del III millennio a.C.</em><br /><br />              L.  Peyronel - <em>Sigilli harappani e dilmuniti  dalla  Mesopotamia e dalla Susiana. Note sul commercio nel golfo Arabo-Persico   tra III e II millennio a.C.</em><br /><br />              L. Nigro - <em>L’assedio di Bīt Bunakki da Ninive ai   Musei Vaticani. La sua collocazione originaria nel Palazzo Nord di  Assurbanipal  e gli scavi di Giovanni Bennhi</em><br /><br />              R. Bertolino  -<em> I </em>corpora<em> delle iscrizioni semitiche di Hatra, Palmira e Dura-Europos: un  bilancio</em><br /><br />              P. Grossmann - <em>Zur  Rekonstruktion der Südkirche von Antinoopolis</em><br /><br />              M.  Ramazzotti - <em>Un’ipotesi di proposta   interpretativa: l’architettura domestica in Egitto come indice del  cambiamento  nella struttura socio-economica</em></span><br />           </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="139" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XI/VO_XI_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE XI - 1998 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XI/VO%20XI.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XI/VO%20XI.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20XI/VO%20XI.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                           <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              A. Amenta - <em>Aspetti culturali dal  tempio di Tod</em><br /><br />              A. Bongioanni - <em>Tradizioni  sciamaniche nel manto “stellato” sacerdotale: il caso di Anen e Tutankhamon</em><br /><br />              R. Buongarzone - <em>Una nuova versione  del Libro della Terra</em><br /><br />              G. Capriotti Vittozzi - <em>Una statua di sovrana al Museo  Egizio di Torino: la tradizione del Nuovo Regno nell’iconografia della regine  tolemaiche</em><br /><br />              E.M. Ciampini - <em>I percorsi misteriosi  di Rosetau</em><br /><br />              S. Demichelis - <em>Papiri calendariali  al Museo Egizio di Torino</em><br /><br />              P. Gallo - <em>Una nuova statua del re  Nekhthorheb sotto forma di falco da Pharbeithos</em><br /><br />              E. Fiore Marochetti - <em>Un frammento di  iscrizione proveniente dalla grande “Mastaba du Nord” a el-Lisht</em><br /><br />              V. Massa - <em>I giuramenti demotici di  Pathyris nel Museo Egizio di Torino</em><br /><br />              A. Piccato - <em>Percezione della storia, narrazione   degli eventi e storiografia dell’Egitto del III e del II millennio a.C.  Alcune  brevi osservazioni</em> <br /><br />              P. Romeo - <em>Stele di Qadesh e stele di  Horus</em></span><br />           </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="140" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20X/VO_X_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE X - 1996 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20X/VO%20X.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20X/VO%20X.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20X/VO%20X.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                           <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              M.  Krebernik - <em>Neue Beschwörungen aus Ebla</em><br /><br />              A. Archi - <em>Bulle e cretule iscritte da  Ebla</em><br /><br />              A. Archi - <em>Eblaita: </em>paš–šu <em>“colui che è addetto  all’unzione; sacerdote purificatore; cameriere al  servizio di una persona”</em><br /><br />              L De Urioste Sanchez - <em>Aspetti della  circolazione di metalli preziosi ad Ebla: catene di distribuzione e  restituzione parziale</em><br /><br />              M. Bonechi - <em>ARET I </em>2 + <em>ARET IV </em>23<br /><br />              A. Enea - <em>Per una rilettura delle  abitazioni palestinesi a pianta curvilinea del Bronzo Antico I</em><br /><br />              N. Marchetti - <em>L’aquila Anzu: nota su  alcuni amuleti mesopotamici</em><br /><br />              L. Nigro - <em>Dieci asce protodinastiche  dal Luristan della Collezione Lorenzo Vannini</em><br /><br />              F. Venturi - <em>Una ‘fiasca del  pellegrino’ da Tell Afis. L'evoluzione dei ‘Pilgrim Flasks’ cananaici nel passaggio  tra Bronzo Tardo e Ferro I</em><br /><br />              S. Di Paolo - <em>Gli avori di Megiddo: un  esempio di arte siriana? </em><br /><br />              R. Francia - <em>Il pronome possessivo  enclitico in antico ittita: alcune riflessioni </em><br /><br />              A. Roccati - <em>La datazione di opere  letterarie egizie </em><br /><br />              E.M. Ciampini - <em>Testi funerari del Medio  Regno in contesto “anomalo”: il caso di formule su stele</em><br /><br />              E. Mitchell- <em>Redazione preliminare  della carta archeologica del Jebel Barkal</em><br /><br />              A. Ciasca, R. Di Salvo, M. Castellino, C.  Di Patti - <em>Saggio preliminare sugli incinerati del Tofet di Mozia</em><br /><br />              TAVOLE I -  XV</span><br />           </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="135" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20IX/VO_IX_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><div id="desc">                         <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE IX - 1993 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20IX/VO%20IX.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20IX/VO%20IX.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20IX/VO%20IX.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                                                     <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              S. Donadoni - <em>La situazione  archeologica</em><br /><br />              L Sist - <em>Le figurazioni della Tomba TT  27</em><br /><br />              A. Roccati - <em>Reminiscenze delle Tombe  di Asiut nel monumento di Sheshonq</em><br /><br />              F. Tiradritti <em>- Il capitolo 146w del Libro  dei Morti</em><br /><br />              G. Rosati - <em>Il Libro dei Morti sui  pilastri orientali della corte</em><br /><br />              S. Bosticco - <em>I  ritrovamenti</em><br /><br />              B. Moiso - <em>Conservazione del monumento  e ripristino architettonico</em><br /><br />              TAVOLE I - XXXV</span><br />           </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag">          <div id="foto3"><span style="font-size: x-small;"><img height="142" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_2/VO_VIII-02_Copertina2.jpg" width="98" /></span></div><div id="desc">          	             <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE VIII/2 - 1992 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_2/VO%20VIII_2.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_2/VO%20VIII_2.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_2/VO%20VIII_2.zip">            </a></span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>                                                     <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              M.G. Biga - <em>Osservazioni  sui criteri di redazione dei testi di Ebla: </em>TM. <em>75. </em><em>G.1730 </em><em>e </em><em>i  testi del rituale per il re </em><em>e </em><em>la  regina</em><br /><br />              F. Pomponio  - <em>Abba-kalla di Puzri</em><em>š</em><em>-Dagan</em> <br /><br />              G. Wilhelm - <em>Zum </em><em>eblaitischen </em><em>Gott Kura</em> <br /><br />              C. Zaccagnini  - <em>Ceremonial Transfers of Real Estate </em><em>at </em><em>Emar and Elsewhere</em> <br /><br />              L. Sist - <em>Un </em><em>frammento di statua da Crocodilopoli</em> <br /><br />              F. Tiradritti - <em>Stele  di Amanitore </em><em>e Arikankharor </em><em>dal </em><em>«</em><em>Palazzo  di Natakama</em><em>ni</em>» <em>al Gebel Barkal</em><br /><br />              M. Salvini. - <em>Note  sulle tavolette di Bastam</em> <br /><br />              G. Falsone - <em>Nuove  coppe </em><em>metalliche </em><em>di fattura orientale</em> <br /><br />              A. Ciasca - <em>Mozia</em><em>: </em><em>sguardo  d</em><em>'in</em><em>sieme sul </em>tofet<br /><br />              N. Marchetti - <em>L</em><em>'</em><em>iscrizione </em><em>della cappella rupestre di En-Numêr </em><em>a </em><em>Petra </em><em>e </em><em>la paleografia </em><em>nabatea</em><br /><br />              A. Alberti - Nihil  sub sole novum. <em>Osservazioni a </em><em>ma</em><em>rgine  di MEE 10</em> <br /><br />              A. Archi - <em>Integrazioni  alla prosopografia </em><em>dei «danzatori», ne-di,</em> <em>di Ebla</em> <br /><br />              E. Badalì  - <em>La festa di primavera AN. </em><em>TA</em><em>Ð</em><em>.</em><em>Š</em><em>UM: </em><em>contributi  su alcuni </em><em>aspetti del culto ittito</em><br /><br />              L. Innocente  - <em>Stato delle ricerche sul cario </em> <br /><br />              F. Israel  - <em>Note di </em><em>onomastica semitica </em>6: <em>l’apporto </em><em>della glittica </em><em>all’onomastica </em><em>aramaica</em><br /><br />              Addendum to: D. Schmandt-Besserat: <em>Tokens </em><em>as </em><em>Funerary Offerings, </em>VO 7, pp.  3-9<br /><br />            TAVOLE I - XVII </span><br /> </div></div><span style="font-size: x-small;">                 </span><div id="Parag"><span style="font-size: x-small;">          </span><div id="foto3"> <span style="font-size: x-small;"><img height="139" src="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_1/VO_VIII-01_Copertina.jpg" width="100" /></span></div><span style="font-size: x-small;">          </span><div id="desc"><span style="font-size: x-small;">          	</span>            <span style="font-size: x-small;"><b> VICINO ORIENTE VIII/1 - 1989 </b></span>            <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_1/VO%20VIII_1.zip">            </a></span><br /><div id="DownZip"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_1/VO%20VIII_1.zip">                         Download                          </a></span></div><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.lasapienzatojericho.it/SitoRivista/Publicazioni/VO%20VIII_1/VO%20VIII_1.zip">            </a>            <br />                                                 </span>              <span style="font-size: x-small;"><br /></span>              <span style="font-size: x-small;"><b>Articoli</b></span>              <span style="font-size: x-small;"><br />              A.  Archi - F. Pomponio - <em>Tavolette  economiche neo-sumeriche dell’Università Pontificia Salesiana</em></span><br /> </div></div></div></blockquote><div style="text-align: center;">See also <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/05/open-access-journal-quaderni-di-vicino.html">Quaderni di Vicino Oriente</a></div><div style="text-align: center;">&nbsp;</div><div style="text-align: center;"><span class="Apple-style-span" style="color: #333333; font-family: &quot;times new roman&quot;; line-height: 25px;">And see the full&nbsp;</span><span class="Apple-style-span" style="color: #333333; font-family: &quot;times new roman&quot;; line-height: 25px;"><a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html" style="color: #5588aa; text-decoration: none;">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></div><a href="http://draft.blogger.com/blogger.g?blogID=116259103207720939" id="data:post.url" name="data:post.title"></a><script src="http://s7.addthis.com/js/250/addthis_widget.js?pub=xa-4a3fbb0e7571e986" type="text/javascript"></script>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6252281799527937138/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/01/open-access-journal-vicino-oriente.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6252281799527937138"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6252281799527937138"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2013/01/open-access-journal-vicino-oriente.html"
         title="Open Access Journal: Vicino Oriente"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
