<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-213322138374142331</id>
   <published>2016-06-28T03:41:00.000-04:00</published>
   <updated>2016-06-28T03:41:07.704-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Geography"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Maps"/>
   <title type="text">Descriptio Romae</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.dipsuwebgis.uniroma3.it/gamma_1/index.phtml">Descriptio Romae</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img height="40" src="http://www.dipsuwebgis.uniroma3.it/gamma_1/images/header.png" width="220" /> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">L'immagine che gli studiosi hanno di Roma è quella del luogo, per eccellenza, depositario di valori artistico-architettonici<span class="text_exposed_show"> di primaria importanza, meta di ogni viaggio (reale o intellettuale)  che a quei valori voglia attingere. Paradossalmente la conoscenza della  città è resa problematica proprio in ragione della straordinaria  estensione del suo patrimonio e della altrettanto vasta - e non  coordinata - diffusione delle relative fonti documentarie.</span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="text_exposed_show"><br /> Allo  stato attuale sussistono pesanti condizionamenti nella consultazione di  testi, documenti e fondi archivistici, sia per il numero esiguo di  documenti consultabili giornalmente da ogni studioso, sia per la diffusa  difficoltà di accesso alla documentazione archivistica su una singola  opera nel caso in cui sia conservata in sedi diverse, difficilmente  raggiungibili per chi non risieda in prossimità di esse. E’ altresì  possibile verificare come allo stato attuale i vari progetti avviati in  quest’ambito da vari enti e istituzioni culturali siano scarsamente  collegati tra loro; ne consegue una notevole dispersione di energie e  risorse finanziarie, come l’assenza di un sistema informativo  tendenzialmente unitario in grado di diffondere e disseminare le  conoscenze acquisite sull’archeologia e l’architettura della città.</span></span> </blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><span class="text_exposed_show">  La realizzazione del Sistema Informativo Territoriale su Roma  (Descriptio Romae) è stata avviata con l’intento di offrire una risposta  efficace e tecnologicamente avanzata alle limitazioni cui abbiamo  accennato, essendo stata concepita, sin dalle fasi iniziali, sia allo  scopo di svincolare la consultazione del documento dall’accesso alla  sede in cui esso è istituzionalmente conservato, sia a stabilire nuove  relazioni e interconnessioni fra diverse serie documentarie. A tutt’oggi  pensiamo che sia stato conseguito un risultato di notevole importanza  scientifica, nel campo della organizzazione e diffusione delle  conoscenze sull’argomento: l’insieme di dati e documenti sulla storia,  l’architettura e l’archeologia della città possono finalmente trovare  una sistematica collocazione, dipendente non già dal luogo ove il  documento è conservato, bensì da quello al quale ognuno di essi si  riferisce; per tal via ogni edificio o luogo urbano, trasformato dal GIS  in ‘oggetto grafico’ diventa luogo e ‘contenitore’ della di serie di  documenti (quindi di insiemi di conoscenze) provenienti da sedi diverse,  anche molto lontane fra loro, magari situate in città, stati o,  addirittura, continenti diversi.&nbsp; </span></span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><span class="text_exposed_show"> Il nuovo strumento consente non  solo la consultazione e disseminazione delle conoscenze su Roma, ma  anche lo sviluppo di ricerche ‘trasversali’ su particolari tematismi  riguardanti i mille aspetti della città storica (tipologia degli  edifici, proprietà, autori dei progetti, numero di piani degli edifici,  attività artistiche, scientifiche, produttive, ecc.), come pure la  continua implementazione del Sistema, tramite l’immissione in esso di  nuove schede.&nbsp;</span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="text_exposed_show"><br /> Considerata l’ampia diffusione nel nostro Paese di  cartografia storica topograficamente attendibile, riteniamo che in un  prossimo futuro il Sistema Informativo Geografico da noi realizzato  potrà trovare ampia diffusione con riferimento ad altri centri storici e  ad altre finalità (amministrative, turistiche, ecc.) .</span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span class="text_exposed_show"><br /> Infine, per  rendere più concreto e palpabile il nostro itinerario di ricerca,  potremmo dire che tutto è nato dal tentativo di un gruppo di studiosi  provenienti da diverse discipline di affrontare un problema comune:  l’interesse a cogliere con una fotografia (metafora di uno schema  teorico) una immagine che combinasse informazioni sociali, economiche e  demografiche sull’uso dello spazio urbano, sugli edifici, sulle scelte  architetturali; questa descrizione, o schema, è il webgis Descriptio  Romae.</span></span></blockquote><br /><br /><br /><div style="text-align: center;">&nbsp;And see AWOL's <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/09/roundup-of-resources-on-ancient.html">Roundup of Resources on Ancient Geography</a></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/213322138374142331/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/06/descriptio-romae.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/213322138374142331"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/213322138374142331"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/06/descriptio-romae.html"
         title="Descriptio Romae"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
