<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-854158035721368895</id>
   <published>2016-11-23T07:54:00.000-05:00</published>
   <updated>2016-11-23T07:54:35.515-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Les Vases Archaiques d'Histria</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/start.htm">Les Vases Archa<u>iques d'Histria</u></a><br /><blockquote class="tr_bq"><img align="top" border="0" height="200" hspace="0" src="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/coperta.jpg" vspace="0" width="177" /></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;">PREFACE de M. A. MERLIN<br />  <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/1/avertissement.htm">AVERTISSEMENT</a><br />  <a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/1/abreviations.htm">ABRÉVIATIONS</a><br />  <br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre1.htm"><span style="color: blue;">Chapitre I.</span></a></b><br />  LE SITE<br />  LES FOUILLES<br />  POSSIBILITÉ D'UN ETABLISSEMENT ANTÉRIEUR A CELUI<br />  DES GRECS<br />  FABRIQUES LOCALES<br />  <br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre2.htm"><span style="color: blue;">Chapitre II.- LA CÉRAMIQUE    D'HISTRIA</span></a></b><br />  A. VUE D'ENSEMBLE<br />  B. CÉRAMIQUE GRECQUE ORIENTALE<br />  CARACTERES GÉNÉRAUX<br />  OBSERVATIONS SUR LA TECHNIQUE<br />  Les argiles<br />  Couvertes et engobes<br />  Le décor<br />  Persistance des téchniques<br />  <br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre3.htm"><span style="color: blue;">Chapitre III. - VASES A RELIEFS</span></a></b><br />  DESCRIPTION<br />  Style de Rhodes<br />  Fabrique indéterminée<br />  Vases émaillés<br />  <br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre4.htm"><span style="color: blue;">Chapitre IV. - BOLS IONIENS</span></a></b><br />  A. BOLS A OISEAU<br />  DESCRIPTION<br />  B. BOLS A ROSACES PONCTUÉES<br />  Catégories. - Variantes <br />  DESCRIPTION<br />  Décor a une seule rosace ponctuée entre des f ilets verticaux<br />  Trois rosaces ponctuées entre des f ilets verticaux<br />  Rosaces ponctuées sur le champ libre<br />  Bols a décor de rosaces étoilées<br />  Variantes<br />  Bol a rosace-palmette. - Croix cantonnée de points.<br />  C. BOLS DÉCORÉS DE FLEURS DE LOTUS<br />  DESCRIPTION<br />  Catégorie sans engobe<br />  Catégorie avec engobe<br />  Coupes a raies fines en forme de bol<br />  D. BOLS A YEUX<br />  DESCRIPTION<br />  E. CATÉGORIE INDÉTERMINÉE APPARENTÉE AUX BOLS Á    YEUX<br />  F. FRAG MENTS DE BOLS APPARTENANT A UNE DES CATÉGORIES<br />  PRÉCEDENTES<br />  DESCRIPTION<br />  </span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre5.htm"><span style="color: blue;">Chapitre    V. - COUPES "IONIENNES"</span></a></b> <br />  A. CATÉGORIE COURANTE 81 Variante<br />  DESCRIPTION<br />  Catégorie conzmune<br />  Coupe a guirlande<br />  Coupe apparentée<br />  B. COUPES FINES<br />  DESCRIPTION</span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre6/ionienne.htm"><span style="color: blue;">Chapitre VI. - CÉRAMIQUE    IONIENNE</span></a></b><span style="color: blue;">.</span></span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;">Généralités<br />  VASES DE GRANDE CONTENANCE<br />  A. LES GRANDES AMPHORES<br />  Catégorie recouverte d'un engobe blanc<br />  Grandes amphores sans couverte<br />  Nature des signes particuliers a ces amphores<br />  Coup d'oil sur l'ensemble de la fabrication<br />  DESCRIPTION<br />  Amph.ores recouvertes d'un engobe blane<br />  Amphores sans engobe<br />  Amphores de Théra<br />  Fabrique indéterminée<br />  B. AMPHORES ET VASES DE TECHNIQUE A LA BROSSE <br />  Technique a la brosse<br />  Utilisation grecque de cette technique<br />  Caracteres de ce groupe; ses possibles origines<br />  DESCRIPTION<br />  C. AMPHORE-PITHOS<br />  DESCRIPTION<br />  D. SITULE-PITHOS<br />  DESCRIPTION<br />  VASES DE CONTENANCE MOYENNE<br />  A. VASES APPARENTÉS AU GROUPE "RHODIEN" <br />  Les amphores<br />  Les cenochoés<br />  Onochoés a bec trilobé<br />  Onochoés de la forme dite olpé<br />  B. FABRIQUES IONIENNES INDETERMINÉES<br />  Décor rouge ou brun sur fond clair (avec ou sans en.gobe)<br />  Fragment de stamnos<br />  Décor blanc sur fond rouge ou brun<br />  Fragments d'aspect brun gris, a décor noir<br />  DESCRIPTION<br />  Vases a décor rouge ou brun sur fond clair<br />  Vases a décor blane sur fond brun ou rouge<br />  Vases d'aspect brun gris, a décor noir<br />  Vases sans décor<br />  C. COUPES EN FORME D'ECUELLES ET ASSIETTES DE POTERIE <br />  COURANTE IONIENNE<br />  DESCRIPTION<br />  Fragments d'assiettes<br />  Tasses, bols et coupes<br />  Fragments divers<br />  D. LES VASES-COURONNES<br />  DESCRIPTION<br />  REMARQUES SUR QUELQUES FRAGMENTS NON PUBLIÉS</span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre7.htm"><span style="color: blue;">Chapitre VII. - LES MARQUES</span></a></b><br />  DESCRIPTION<br />  Lettres peintes<br />  Marques peintes<br />  Un cercle ponctué 216 Marque aux deux cercles<br />  Marque aux trois cercles <br />  Autres marques<br />  Lettres incisées et graffites<br />  Marques au poinçon <br />  ? poinçonné<br />  Cercle poinçonné<br />  Marque aux deux cercles poinçonnés <br />  Variantes<br />  Poinçon et marque incisée<br />  Signe au pouce<br />  Signe aux deux pouces<br />  <br />  <b>LES VASES GRECS ORIENTAUX A DÉCOR ORIENTALISANT</b></span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre8.htm"><span style="color: blue;">Chapitre VIII. - STYLE DE "CAMIROS"</span></a></b>    <br />  A. LES FORMES <br />  B. LES FABRIQUES <br />  Décor rouge<br />  Décor noir ou brun<br />  Technique mixte ou particuliere<br />  Imitation du style camiréen<br />  Engobe jaune<br />  Engobe gris<br />  C. REMARQUES CONCERNANT LES COUPES ET LES PLATS<br />  D. COUP DOIL D'ENSEMBLE <br />  DESCRIPTION<br />  Les amphores <br />  Style de transition (début du style) ou d'imitation <br />  Style de transition (fin du style)<br />  Style courant <br />  Formes douteuses <br />  Dinoi 251<br />  Fragments avec incisions <br />  Divers <br />  Onochoés <br />  Fragments a engobe épais et lustré <br />  Fragments de lagynoi <br />  Catégorie faisant usage de l'incision (onochoés) <br />  Onochoés partiellement recouvertes de vernis noir, a incisions et a décor    <br />  polychrome <br />  Catégorie dite de "Vroulia" <br />  Amphore <br />  Imitation du style camiréen. Fragments a engobe gris <br />  Coupes et plats <br />  Style de transition </span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;">   </span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre9.htm"><span style="color: blue;">Chapitre IX. - STYLE DE NAUCRATIS</span></a></b>    <br />  REMARQUES SUR LA TECHNIQUE <br />  DESCRIPTION <br />  Calices <br />  Phiales a omphalos <br />  Divers <br />  Catégorie faisant usage de l'incision </span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Chapitre10.htm"><span style="color: blue;">Chapitre X. - STYLE DE FIKELLURA</span></a></b><br />  REMARQUES CONCERNANT L'ORIGINE DE CE STYLE<br />  DESCRIPTION<br />  Amphores <br />  A incisions<br />  Sans incisions<br />  Formes douteuses (onochoés ou amphores)<br />  Fragments d'onochoés<br />  Fragment d'olpé<br />  Bol ou coupe</span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><br />  <b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Conclusion.htm"><span style="color: blue;">CONCLUSION</span></a></b></span></span><br /><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"></span></span><span style="font-family: inherit;"><span style="font-size: x-small;"><b><a href="http://www.cimec.ro/Arheologie/Lambrino_vases/Chapitre/Appendice.htm"><span style="color: blue;">APPENDICE    </span></a></b><br />  I. Rectifications <br />  II. Bibliographie<br />  III. L'aigle au dauphin<br />  IV. Le golfe et la ville antique (Le golfe. La ville. L'acropole. Temple d'Apollon.    <br />  Temple d'Aphrodite) <br />  V. Date du mur d'enceinte de la ville et culte d'Apollon<br />  VI. Restes de la ville primitive<br />  VII. Les dépôts. Inventaire du dépôt a<br />  VIII. Fabriques locales et vases indigenes<br />  IX. Limites de cette étude<br />  X. Les argiles. Décor mat <br />  XI. Le terme de "rhodien" <br />  XII. Engobe et couverte <br />  XIII. Le fragment d'Athenes<br />  XIV. Les vases-couronnes<br />  XV. Amphore au lotus a rinceaux<br />  XVI. Fikellura et le style géométrique de l'Asie Mineure<br />  XVII. La fabrique de Phocée<br />  XVIII. Description des planches<br />  XIX. Fragment au serpent<br />  XX. Les vers d'Homère</span></span><br /></blockquote><br />]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/854158035721368895/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/11/les-vases-archaiques-dhistria.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/854158035721368895"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/854158035721368895"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/11/les-vases-archaiques-dhistria.html"
         title="Les Vases Archaiques d'Histria"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
