<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-3237646290619190500</id>
   <published>2016-09-24T13:26:00.000-04:00</published>
   <updated>2016-09-24T13:28:16.962-04:00</updated>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Rome"/>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Latin"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="France"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Late Antiquity"/>
   <title type="text">Open Access Monograph Series: Corpus Agrimensorum Romanorum</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car"><span class="subheading-category">Corpus Agrimensorum Romanorum</span></a><br /><blockquote class="tr_bq"><div class="category-desc clearfix">										<span style="font-size: x-small;">Les volumes du <em>Corpus Agrimensorum Romanorum</em> sont en accès libre au format pdf, après <strong>une barrière mobile de deux ans</strong> pour les plus récents.</span><br /><span style="font-size: x-small;">					</span></div><span style="font-size: x-small;">	 	 		 	 																	</span><div class="items-row cols-1 row-0 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/963-loi-agraire643" itemprop="url">						La loi agraire de 643 a.u.c. (111 avant J.-C.) et l’Afrique</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="LoiAgraire647" height="219" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/LoiAgraire647.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" />La  partie africaine de la loi agraire de 111 av. J.-C. (lignes 43-95) eut  pour but de trouver une solution à la situation des terres de l’Africa.  Le bouleversement agraire et humain des décennies précédentes  conduisirent le législateur – Marcus Baebius selon l’auteur – à résoudre  les difficultés en confiant à un commissaire, le duovir, la mission de  les régler sur la base de la distinction entre une terre publique grevée  d’impôts, et des terres privées des colons, des acquéreurs des ventes  publiques ou privées, des alliés. La loi a joué un rôle fondamental, au  moins jusqu’aux réformes flaviennes et antonines. L’auteur. propose une  analyse juridique et historique, une restitution et une traduction.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/963-loi-agraire643" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><span style="font-size: x-small;">																			</span><div class="items-row cols-1 row-1 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/29-doc-arpentage-antiqtardive" itemprop="url">						Documents d'arpentage de l'Antiquité tardive</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="ArpentageAntiqTard 2013 150x208px" height="208" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/ArpentageAntiqTard_2013_150x208px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" />L'ouvrage  reprend, traduit et commente des textes d'arpentage de l'Antiquité  tardive ou destinés aux géomètres, édités par Karl Lachmann (Berlin,  1848). Les auteurs cités sont l'empereur Théodose Ier et le Préfet du  Prétoire Néotorius, l'arpenteur Dolabella, la prophétesse étrusque  Végoia. Le livre comprend aussi les extraits « De finium regundorum »  intégrés au corpus gromatique.<br />Faisant suite à l'ouvrage publié par  les PUFC en 2008, l'ouvrage envisage : le système de tracé des « limites  » mis sous l'égide de l'empereur Théodose Ier et du Préfet du Prétoire  Néotorius : cette Ratio limitum comprend huit parties ; un exposé  illustré des « lettres des terres » qui rappelle les Casae litterarum ;  des extraits des « Livres de Dolabella », particulièrement intéressants  pour les liens qu'ils révèlent entre l'arpentage et la religion ; la  célèbre prophétie de Végoia ; des extraits légèrement modifiés du Code  Théodosien et du Digeste destinés aux géomètres. Deux appendices portant  sur le Code Justinien (III, 29) et la signification du mot «  praescriptio » éclairent ces documents juridiques.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/29-doc-arpentage-antiqtardive" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><span style="font-size: x-small;">																			</span><div class="items-row cols-1 row-2 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/420-arp_admpubl" itemprop="url">						Arpentage et administration publique à la fin de l'Antiquité</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="Arpentage-admin 150x205px" height="205" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/Arpentage-admin_150x205px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" />L'ouvrage  comprend, réalisés principalement à partir de l'edition de K. Lachmann,  une traduction et un commentaire de textes émanant du bureau des  géomètres perfectissimes de l'administration civile romaine sous la  dynastie valentino-théodosienne. Ces passages sont susceptibles  d'intéresser les historiens qui se demanderont pour quelle raison on  relève une telle activité vers 400 ; les archéologues et les juristes y  puiseront des informations sur l'organisation du sol et sur le bornage,  les philologues purront être intéressés par la distinction qui est  proposée entre notes de terrain et rapports élaborés, ainsi que par le  vocabulaire technique.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/420-arp_admpubl" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><span style="font-size: x-small;"></span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="items-row cols-1 row-0 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/419-car-vii" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum VII. Libri Coloniarum</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="CAR VII 150x205px" height="205" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_VII_150x205px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" title="Corpus Agrimensorum Romanorum VII" width="150" />Les  deux Libri coloniarum (« Libri des colonies ») rassemblent des notices  administratives mises en forme au IVe siècle et concernant les cités des  régions de l'Italie. Ils nous reseignent sur le statut des ces villes  et sur l'organisation de leur territoire. Le présent volume offre la  premieère traduction francaise complète des ces notices en regarde du  texte latin de Lachmann que les auteurs ont amélioré et éclairé par des  notes. Une introduction présente le problématique des Libri, et des  annexes historiques, philologiques et linguistiques sont suivies  d'indices latin exhaustifs.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/419-car-vii" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><div class="items-row cols-1 row-1 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/418-car-vi" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum VI. Agenius, Controverses sur les terres</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="CAR VI 150x232px" height="232" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_VI_150x232px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" title="Corpus Agrimensorum Romanorum VI" width="150" />Cet  ouvrage publié par l'Action COST A 27 est le fruit d'une collaboration  scientifique étroite entre plusieurs équipes de six pays au sein du WG 2  «&nbsp;Rural Landscapes&nbsp;». L'étude des marqueurs des paysages culturels  hérités constitue l'objectif prioritaire de notre Action qui est  illustré très tôt, dès l'Antiquité, par les débats et controverses qui  agitent, dans la longue durée, le monde rural.<br />Le texte qui suit,  traité technique et pratique, insiste sur la multiplicité des modes de  marquage, dont bien des traces subsistent encore partout en Europe, ce  dont témoigne ce travail collectif. Nous avons ainsi pu mettre en  évidence l'ancienneté des règlements juridiques et la pérennité des  types codifiés de marqueurs -&nbsp;bornes, lignes d'arbres, chemins, talus,  fossés, murets, terrasses de culture... -&nbsp;qui ont modelé les formes  paysagères européennes en liaison avec les structures de la propriété.</span><br /> <br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/418-car-vi" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><div class="items-row cols-1 row-2 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/732-isidsev-etymo15" itemprop="url">						Isidore de Séville. Étymologies, livre 15 : Les constructions et les terres</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="Isidore Etymo15 150x207px" height="207" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/Isidore_Etymo15_150x207px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" />Le livre 15 de la grande encyclopédie d'Isidore de Séville (premier tiers du VII<sup>e</sup> siècle) modélise une Cité des hommes fortement structurée aussi bien  dans sa composante urbaine que dans l'organisation de son territoire.  Les structures spatiales de l'<em>urbs</em> offrent le cadre dans lequel se maintient une <em>ciuitas</em> dont la permanence, posée comme une réalité par Isidore, assume et  transcende la diversité des sources antiques que l'évêque de Séville  juxtapose en une puissante synthèse. C'est dire que ce texte, qui  n'avait encore jamais été traduit, est un élément de référence obligé  pour les historiens et pour les anthropologues autant que pour les  philologues.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/732-isidsev-etymo15" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="items-row cols-1 row-0 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/417-car-v" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum V. Hygin, L'Œuvre gromatique</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="CAR V 150x211px" height="211" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_V_150x211px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" title="Corpus Agrimensorum Romanorum V" width="150" />Longtemps  présentés comme un des acteurs gromatiques les plus anciens, il est  désormais acquis qu'Hygin s'inscrit dans une fourchette chronologique  précise qui le rattache au mouvement de reprise en main des terres par  l'autorité de l'État, de Vespasien à trajan. Dans ce cadre, les sciences  et les techniques gromatiques connaissent un regain de vitalité, regain  auquel ont concouru les auteurs-patriciens cités ci-dessus. Hygin  occupe peut-être une place originale dans ce renouveau, dans la mesure  où il apparaît plus comme un abréviateur de thèmes et de problèmes  évoqués plus largement par les autres auteurs gromatiques. Il ne  faudrait pas cependant minimiser son intérêt puisqu'il nous permet  souvent de mieux appréhender un certain nombre de problèmes, notamment  grâce à l'utilisation d'un vocabulaire souvent original qui vient, de  fait, élargir le lexique technique et nous offrir un tableau affiné de  l'art des arpenteurs.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/417-car-v" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><div class="items-row cols-1 row-1 row-fluid clearfix">						<div class="span12">				<div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/416-car-iv_2" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum IV. 2. Frontin, L'Œuvre gromatique</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><img alt="CAR IV-2 Frontin 150x221px" height="221" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_IV-2_Frontin_150x221px.jpg" style="float: right; margin-left: 5px;" title="Corpus Agrimensorum Romanorum IV.2" width="150" />Nous  sommes en présence, comme chez Hygin l'Arpenteur, d'une tentative de  formalisation du savoir technique des arpenteurs, mais également, et  peut-être pour la première fois d'une manière aussi marquée, d'une  formalisation juridique. Cette dernière s'exprime notamment à travers la  classification qu'opère Frontin à propos des controverses sur les sols,  les propriétés, les limites, etc. Cette typologie constitue le coeur  d'un ouvrage, dont l'ultime partie, consacrée à l'"art de la mesure", a  posé tant de questions aux chercheurs. Frontin, dans la production  littéraire duquel l'oeuvre gromatique n'est qu'un aspect, modélise et  tente de rationaliser une connaissance, pratique et savante, à  destination d'un public d'arpenteurs que le dernier tiers du I<sup>er</sup> siècle de notre ère met à contribution dans la réorganisation des terres publiques.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/416-car-iv_2" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></div></div><div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting">					  			<div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/415-car-iv_1" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum IV. 1. Hygin, L'établissment des limites</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;"><em><img alt="CAR IV-1 Hygin 150x224px" height="224" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_IV-1_Hygin_150x224px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" /></em>Ce volume présente la première traduction d'un traité d'arpentage écrit au I<sup>er</sup> siècle de notre ère, conservé et illustré par des manuscrits antiques et médiéveaux à partir du V<sup>e</sup> siècle. L'ouvrage est consacré à la conception et à la construction des  limites orthogonales qui dessinent et structurent les paysages  volontaires antiques, dont l'orientation et le quadrillage symbolisent  l'ordre cosmique et l'harmonie du monde. Mais si les principes de base  ont déterminé un modèle d'organisation et d'aménagement hiérarchisé du  territoire, il s'est adapté aux contraintes du milieu et aux nécessités  de l'histoire. D'où l'existence de cas de figures multiples  qu'illustrent les nombreuses vignettes. Le modèle, essentiellement  consacré aux territoires des colonies, intègre en souplesse les divers  niveaux, publics et privés, d'organisation spatiale, de production et de  vie sociale. L'auteur présente ici le territoire de chaque cité, avec  la place de son cadastre centurié, comme une image du monde.</span><br />    	 <div class="readmore">	<span style="font-size: x-small;"><a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/415-car-iv_1" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div class="item column-1" itemprop="blogPost" itemscope="" itemtype="https://schema.org/BlogPosting"><span style="font-size: x-small;">					  			</span><div class="page-header"> 							<h2 itemprop="name">											<span style="font-size: x-small;"><a href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/414-car-ii_iii" itemprop="url">						Corpus Agrimensorum Romanorum II &amp; III. Balbus, La mesure par pieds, et extraits d'Epaphrodite et de Vitrivius Rufus</a></span>									</h2></div><span style="font-size: x-small;">	        </span><span style="font-size: x-small;"><img alt="CAR II-III 150x223px" height="223" src="http://ista.univ-fcomte.fr/images/srcGrom/CAR_II-III_150x223px.jpg" style="float: right; margin-left: 10px;" width="150" />Ce  livre rassemble les volume II et III du Corpus Agrimensorum Romanorum.  Il contient l'édition et la traduction du texte de Balbus&nbsp;: <em>Présentation systméatique de toutes les figures</em>, ainsi que le traité sur <em>La mesure par pieds</em>, et <em>les textes connexes extraits d'Epaphrodite et de Vitrivius Rufus&nbsp;: La mesure des Jugères</em>.</span><br /><span style="font-size: x-small;">   	 </span><div class="readmore"><span style="font-size: x-small;">	<a class="btn" href="http://ista.univ-fcomte.fr/index.php/ed-src/gromatiques/car/414-car-ii_iii" itemprop="url">		<span class="icon-chevron-right"></span>		Lire la suite...	</a></span></div></div></blockquote><div style="text-align: center;"><br /><br /><br /><br /><br /><br /><br /><span style="font-size: small;">And see AWOL's <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2014/06/alphabetical-list-of-open-access.html">Alphabetical List of Open Access Monograph Series in Ancient Studies</a> </span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/3237646290619190500/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/01/open-access-monograph-series-corpus.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3237646290619190500"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/3237646290619190500"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/01/open-access-monograph-series-corpus.html"
         title="Open Access Monograph Series: Corpus Agrimensorum Romanorum"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
