<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-4184030567534650821</id>
   <published>2015-05-22T18:46:00.000-04:00</published>
   <updated>2015-05-22T18:46:30.771-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Argentina"/>
   <title type="text">Open Access Journal: Revista de Estudios de Egiptologia (REE)</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/Publicaciones_PERIOD_rev_egipr_ree.php">Revista de Estudios de Egiptologia (REE)</a><br />ISSN: 0327-3822 <br />          <div align="center">          <blockquote class="tr_bq"><div style="text-align: left;"><img border="1" height="200" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/PUBLIC_PERIDODIC/Revista-de-Estudios-de-Egiptologia-Ree-2.jpg" width="139" /></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div align="left"><span style="font-size: x-small;">Vol. 1 (1990)</span>            <span style="font-size: x-small;"><strong>VER EDICION ONLINE</strong>            <a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/REE1.pdf"><img border="0" height="16" name="Image14" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/descargarPDFchBlanco.jpg" width="17" /></a><br />            J. KOGAN, La personalidad de Abraham Rosenvasser (1896-1983); Abraham Rosenvasser visto por Manuel Mujica Lainez;<br />            E. HUBER, “En verdad” por A. Rosenvasser;<br />            P. FUSCALDO, Bibliografía de Abraham Rosenvasser, Ashka  (Serra West): El templo de Ramsés II, La lista topográfica del atrio;<br />            A. DANERI DE RODRIGO, La inscripción enigmática del atrio;<br />            V. PEREYRA DE FIDANZA, La realeza egipcia. Su origen y fundamentación temprana;<br />            J.E. BURUCUA, La cultura de Sebastián Serlio: El Egipto antiguo y la tradición hermética.</span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><img height="20" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/botones/barra-divisBANDERIN.jpg" width="503" /></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            Vol. 2 (1991)</span>            <span style="font-size: x-small;"><strong>VER EDICION ONLINE</strong>            <a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/REE2.pdf"><img border="0" height="16" name="Image15" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/descargarPDFchBlanco.jpg" width="17" /></a><br />            P. FUSCALDO, Las inscripciones en las puertas de los  depósitos del templo; Aksha (Serra West): Fragmentos con escenas e  inscripciones en el Museo de Ciencias Naturales de La Plata;<br />            A. DANERI DE RODRIGO, Aspectos políticos de la deificación de Ramsés II en Aksha (Nubia);<br />            S. LUPO DE FERRIO, V. PEREYRA DE FIDANZA, Los&nbsp;s3sw&nbsp;y los&nbsp;md3yw&nbsp;en sus relaciones con el estado egipcio;<br />            G. GESTOSO, El culto a Aton en el Egipto de la dinastía XVIII. Sus antecedentes;<br />            C. BARGUES CRIADO, La dinastía XXV en Egipto. La legitimación de su poder.</span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><img alt="" height="20" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/botones/barra-divisBANDERIN.jpg" width="503" /></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            Vol. 3 (1992)</span>            <span style="font-size: x-small;"><strong>VER EDICION ONLINE</strong>            <a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/REE3.pdf"><img border="0" height="16" name="Image16" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/descargarPDFchBlanco.jpg" width="17" /></a><br />            P. FUSCALDO, Aksha (Serra West): la datación del sitio;<br />            ALICIA DANERI DE RODRIGO, Historia e historiografía: el Primer Período Intermedio en Egipto;<br />            VIOLETA PEREYRA DE FIDANZA, Los maryannu: su inserción  socio-política en los estados de Siria y Palestina durante el Período  del Bronce Reciente;<br />            GRACIELA NOEMI GESTOSO, Los mensajeros en la época de El Amarna;<br />            JOACHIM SLIWA, A group of Egyptian signet-rings from the former Czartoryski/Dziabynski Collection a Goluchów;              ALAN SCHULMAN, The Reshep bronces and other loose ends.</span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><img alt="" height="20" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/botones/barra-divisBANDERIN.jpg" width="503" /></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            Vol. 4 (1993)</span>            <span style="font-size: x-small;"><strong>VER EDICION ONLINE</strong>            <a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/REE4.pdf"><img border="0" height="16" name="Image17" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/descargarPDFchBlanco.jpg" width="17" /></a><br />            ALICIA DANERI DE RODRIGO, Aksha (Serra West): las escenas de  coronación de Ramsés II;              VIOLETA PEREYRA DE FIDANZA, Los maryannu: su inserción  socio-política en los estados de Siria y Palestina durante el Período  del Bronce Reciente. II;<br />            SILVIA LUPO DE FERRIOL, Snefrw en la tradición egipcia;<br />            Graciela N. GESTOSO, La administración egipcia en Asia según  la documentación de la época de El Amarna;              ALEJANDRO BOTTA, Matrimonio y divorcio en los “Papiros  arameos de Elefantina”; SILVANA FANTECHI, Los&nbsp;‘3mw&nbsp;en los documentos  egipcios del Reino Medio; ALICIA DANERI DE RODRIGO, Informe sobre la  participación en las excavaciones del Proyecto conjunto de las  Universidades de Toronto, Illinois y Washington en Tell er Rub’a  (Mendes), República Arabe de Egipto (15/VI al 31/VII/92); EDUARDO A.  CRIVELLI MONTERO, Informe sobre la participación en las excavaciones de  la Misión Italiana en Arslantepe (Alto Eufrates), Septiembre-Octubre de  1992; JORGE A. TRENCH, Sobre la geometría exterior e interior de las  pequeñas pirámides de Giza.</span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><img alt="" height="20" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/botones/barra-divisBANDERIN.jpg" width="503" /></span>            <span style="font-size: x-small;"><br />            Vol. 5 (1994)</span>            <span style="font-size: x-small;"><strong>VER EDICION ONLINE</strong>            <a href="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/html/Publ_Period/REE5.pdf"><img border="0" height="16" name="Image18" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/PUBLICACIONES/descargarPDFchBlanco.jpg" width="17" /></a><br />            PERLA FUSCALDO, Some more on Aksha; ALICIA DANERI DE  RODRIGO, Aksha (Serra West). El templo de Ramsés II: las inscripciones  de los pilares del patio; M. VIOLETA PEREYRA DE FIDANZA, A mention of  Beth Shean in a Literary Text of the New Kingdom; SILVIA LUPO DE  FERRIOL, Amenemhat III en el Fayum: algunos aspectos de su deificación;  ANDREA PAULA ZINGARELLI, La política religiosa de Cambises en Egipto;              M. REMA VAN VOSS, Zum Titel von Totenbuch 64; ROLF GUNDLACH,  Die Titulaturen der Triade von Amarna (Zur Königsideologie Der  ausgehenden 18. Dynastie).</span>            <span style="font-size: x-small;"><br /></span>            <span style="font-size: x-small;"><img alt="" height="20" src="http://www.imhicihu-conicet.gob.ar/imag/botones/barra-divisBANDERIN.jpg" width="503" /><br />            Vol. 6/7 (1996-1999) (CD ROM)<br />            The Preliminary Report of the Three Campaigns of the  Argentine Archaeological Mission at Tell El-Ghaba, North Sinai, Egypt,  1995-1997 (Excavation and Study Seasons); PERLA FUSCALDO, EDUARDO  CRIVELLIi, VIOLETA PEREYRA DE FIDANZA, ANDREA ZINGARELLI, Las Cartas  Arameas de Hermópolis y el formulario epistolar en el Cercano Oriente  Antiguo; ALEJANDRO FELIX BOTTA, La ciudad de guarnición de Beth Shean y  su relación con la organización de la corvea agrícola durante la  dinastía XVIII egipcia; GRACIELA NOEMI GESTOSO, The&nbsp;h[3tyw-(from Byblos  in the Early Second Millennium B.C.; ROXANA FLAMMINI, Tehenw, temehw y  el Estado Egipcio; SILVANA FANTECHI, Magia y racionalidad en la antigua  medicina egipcia y griega              ANA MARIA ROSSO DE LORENZUTTI, Los canales artificiales y el  Nilo en la frontera oriental del Egipto antiguo: estado de la Cuestión;  ANDREA ZINGARELLI, El valle y el delta del Nilo entre 20.000 y 4.000  años a.p.: cambios hidrológicos y climáticos.</span></div></blockquote></div><div style="text-align: center;"><span style="font-size: small;"><span><span><span><span>See the full <a href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2012/07/alphabetical-list-of-open-access.html">List of Open Access Journals in Ancient Studies</a></span></span></span></span></span></div>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/4184030567534650821/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/05/open-access-journal-revista-de-estudios.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4184030567534650821"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4184030567534650821"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/05/open-access-journal-revista-de-estudios.html"
         title="Open Access Journal: Revista de Estudios de Egiptologia (REE)"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
