<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-4902824525015732181</id>
   <published>2015-12-05T08:47:00.000-05:00</published>
   <updated>2015-12-05T08:47:24.481-05:00</updated>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Argentina"/>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egypt"/>
   <title type="text">Open Access Book: Aproximación al "Antiguo Egipto".</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial;">Flammini, R. (Comp.), <a href="http://bibliotecadigital.uca.edu.ar/greenstone/cgi-bin/library.cgi?a=d&amp;c=libros&amp;d=aproximacion-antiguo-egipto-flammini"><em>Aproximación al "Antiguo Egipto".</em></a><br />Buenos Aires, EDUCA, 2004. 180 pp., with maps and illustrations. ISBN 950-523-314-0.</span></span><br /><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial;">This  book reunites the outcomes of an extra-curricular Conference entitled  “The Ancient Egypt, a Millenary Civilization,” that took place at UCA  during October 2002.</span></span><br /><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;"><span style="font-family: Arial;"><img alt="" id="right" src="http://www.uca.edu.ar/uca/common/grupo17/images/antiguoegipto.jpg" /> </span></span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><h3><span style="font-size: x-small;"><span><span style="font-family: Arial;">Content</span></span></span></h3><span style="font-size: x-small;">13 Prólogo<br />17 Diversos aspectos de la representación plástica y la expresión en el arte del Antiguo Egipto<br />Jorge Bedoya<br />51 Próximos y distantes: Egipto y África, del Período Predinástico al Reino Antiguo<br />Marcelo Campagno<br />81 Ciudades de Egipto. Historia y Cerámica. Tell er -Ub'a (Mendes)<br />Alicia Daneri Rodrigo<br />101 Asiáticos en Egipto: Los Hicsos<br />Roxana Flammini<br />141 La vida en el más allá: de Mastabas, Pirámides e Hipogeos<br />Javier Paysás</span><br /><span style="font-size: x-small;"><br />  <b>Descripción:</b> Prologo: El antiguo Egipto, lejano en el  tiempo y en el espacio, no deja de sorprendernos cuando -mucho más allá  de los descubrimientos arqueológicos que suelen concitar las primeras  planas de los periódicos- logramos visualizar en una frase, en una  imagen, en una construcción o en un ajuar funerario, parte del sentido  que esa sociedad le daba al mundo. Por cierto, ese sentido del mundo  dista mucho de asemejarse al nuestro: un universo permeado por lo  sagrado, una concepción diferente del espacio y del tiempo, un Estado  gobernado por un rey-dios. Si bien diferente, no carece de orden, sino  que posee un ordenamiento propio, único y preciso. He aquí, entonces,  que lo novedoso del enfoque se conjuga con lo ya conocido sobre esa  sociedad para aproximarnos a ella con nuevos ojos. De este modo, ese  antiguo Egipto nos convocó en el Curso de Extensión Universitaria  organizado por el Centro de Estudios de Historia del Antiguo Oriente  (CEHAO) y el Departamento de Historia, en el ámbito de la Facultad de  Filosofía y Letras de la Universidad Católica Argentina, durante el mes  de octubre de 2002. Bajo el título de "El Antiguo Egipto: una  civilización milenaria", cinco encuentros pretendieron acercar algunos  aspectos de ese universo a los jóvenes universitarios y al público en  general; encuentros donde se hicieron presentes la historia, la  arqueología, la antropología, la arquitectura y la historia de las  artes. La explicación de las transformaciones expresivas de la  representación plástica y de las técnicas utilizadas para elaborar esas  imágenes y esculturas, proporcionó una visión del arte como vehículo de  expresión de esa cosmovisión particular; mientras que la aproximación  histórico-antropológica giró en tomo a una problemática que concitó -y  concita- profundas discusiones teóricas en los ámbitos más  especializados: los orígenes del Estado en Egipto. En este caso  particular, compartimos una aproximación original al surgimiento del  Estado, basada en el análisis de los lazos de parentesco dentro de las  comunidades pre-estatales y el carácter de las relaciones  intercomunitarias en un contexto netamente africano. El enfoque  histórico-arqueológico se hizo presente en las aproximaciones a dos  sitios de suma importancia para la historia de Egipto: Tell er-Rub'a y  Tell el-Dabca. Ambos ubicados en el Delta del Nilo, el primero era el  lugar donde se había erigido la ciudad de Mendes, habitada desde el  Predinástico, que adquirió mayor preponderancia con los avatares  político-económicos del 1 milenio a.C.; el segundo, de la antigua  Avaris, capital de la dinastía hicsa, que controló parte de Egipto desde  1640 a 1540 a.e. pero que poseía una riquísima existencia anterior a  ese momento. Finalmente, la perspectiva arquitectónica e histórica se  conjugó en la presentación de los cambios y continuidades en el ámbito  funerario egipcio. Un recorrido por las diferentes configuraciones  espaciales, que las tumbas presentaron a lo largo de los 3000 años de la  historia del Egipto faraónico, nos introduce en las variantes de ese  tipo de construcciones: mastabas, pirámides e hipogeos. Como se  observará, algunos de los trabajos conjugan aproximaciones originales  para descubrir ese universo de formas y contenidos únicos, singulares y  específicos; otros, sugieren la revisión de conceptos, modelos y  teorías, presentando lo conocido desde ángulos poco concurridos; pero en  definitiva, y más allá de todo, nuestro más profundo deseo radica en  que el lector nos acompañe en esta búsqueda de nuevas perspectivas y  percepciones para comprender mejor a esos antiguos conocidos, los  egipcios</span> </blockquote><table class="tabla_sin_borde" id="tabla_izquierda"><tbody><tr><td><img alt="" id="middle" src="http://www.uca.edu.ar/uca/common/grupo82/images/flecha.jpg" /></td>            <td><a href="http://bibliotecadigital.uca.edu.ar/greenstone/cgi-bin/library.cgi?a=d&amp;c=libros&amp;d=aproximacion-antiguo-egipto-flammini">Access the digital version of this book</a>.</td></tr></tbody></table>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/4902824525015732181/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/12/open-access-book-aproximacion-al.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4902824525015732181"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4902824525015732181"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2015/12/open-access-book-aproximacion-al.html"
         title="Open Access Book: Aproximación al &#34;Antiguo Egipto&#34;."/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
