<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-353794619872537154</id>
   <published>2014-10-02T16:30:00.000-04:00</published>
   <updated>2014-10-02T16:48:01.732-04:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Egyptology"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Digital Library"/>
   <title type="text">Le Wiki Culture Diff': Ressources en Egyptologie</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">&nbsp;[First posted in AWOL 5 August 2010, updated 2 October 2004 (The site is no longer at its original location, but remains visible in several iterations in the Internet Archive)]</span><br /><br /><br /><a href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/wikiegypto.htm">Le Wiki Culture Diff': Ressources en Egyptologie</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="http://web.archive.org/web/20111221175346im_/http://www.culturediff.org/images/cdlogo1.gif" class="decoded" src="http://web.archive.org/web/20111221175346im_/http://www.culturediff.org/images/cdlogo1.gif" /> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;">Le Wiki Culture Diff' constitue un espace de diffusion des travaux de chercheurs en sciences exactes et sciences humaines. Diverses publications dans les domaines de l'Astro-Egyptologie, de l'Egyptologie, de la Géophysique et de la Glaciologie  sont d'ores et déjà disponibles. Il s'agit d'articles en français ou en anglais au format pdf dont le contenu se veut accessible à tous et gratuitement.</span><br /><table align="center" bgcolor="#FFFFFF" border="0" cellpadding="5" cellspacing="0" cols="2"><tbody><tr><td align="center" class="body11" colspan="2" rowspan="1" valign="middle" width="100%"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;"><b>Annonce : <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/iMedjat.htm">Téléchargez</a> gratuitement les six premiers numéros de la revue i-Medjat (i.e. papyrus électronique)</b></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;">Les articles suivants, tous relatifs à l'égyptologie, sont  disponibles en téléchargement. Cliquez sur leur intitulé afin d'accéder à  leur contenu :</span></td></tr><tr><td colspan="2" rowspan="1"><span style="font-size: x-small;"><img border="0" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/lignerougehoriz.gif" height="1" width="100%" /></span></td></tr><tr><td bgcolor="#FFFFFF" colspan="1" rowspan="1" valign="top" width="70%"><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE15-GestosoSinger.pdf" target="_blank">Transplantando en el centro por Hatshepsut</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Graciela Gestoso Singer, CEHAO, Universidad Catolica Argentina </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Transplanting trees from  the peripheries to the center was a known leitmotiv in the Ancient Near  East. Gardens served as a symbol of life, fertility, prosperity, change  and power, and represented the integration of an "ideological" or a  "geographical" expansion in Antiquity. The garden of Hatshepsut was a  microcosm, which incorporated trees from Punt, symbolizing the  ideological control of an "unknown" remote land, and the concrete  elimination of "intermediaries" and "payments" to obtain these exotic  goods.</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde15.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie</a> n°15, 2011.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/SR8_Anselin.pdf" target="_blank">Carnet de bal. Petite suite à une Archéologie linguistique de la danse en Afrique</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Le bal des langues  indo-européennes, particulièrement le bal français, la ballada, chanson à  danser provençale, le bailar portugais, la ballerina italienne, des  langues romanes, et le *b-V-l des langues africaines sont sans rapport  aucun. Aucune des deux grandes familles de langues ne saurait être tenue  pour être à l'origine du mot dans l'autre ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue La Somme et le Reste n°8, 2006.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/RSUE_Anselin.pdf" target="_blank">Aegyptio-Graphica VII. Le harpon et la barque. Des powerfacts aux hiéroglyphes.</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>The study of the artefacts  of the tombs of pre-dynastic cemeteries of Upper Egypt shows a minimal,  but sociologically significant, concordance with the results of their  size distribution. Particularly, the incorporation of two characteristic  powerfacts, harpoon and boat, as standardized motifs in religious  funerary iconographical "show" of naqadan leaders, then their  constituent passage from iconography to hieroglyphic writing accompany,  illustrate and qualify a growing process of social stratification and  the emergence of the state in the Nile Valley. ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue Revista de la Sociedad Uruguaya de Egyptologia.</span>  </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/AdE3-Anselin.pdf" target="_blank">Réflexions autour des noms égyptiens de l'oeil. A propos de découvertes archéologiques récentes dans le delta.</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Deux décennies de  recherches n'ont pas fini de renouveler de manière radicale la vision  classique des premiers âges de l'Egypte pharaonique. L'écheveau des  données s'avère complexe, sujet à un renouvellement permanent de l'état  des connaissances ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue Apuntes de Egiptologia n°3.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/ArcheoNil15-Tristant.pdf" target="_blank">Le delta du Nil avant les pharaons. Entre originalités locales et influences étrangères</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Yann Tristant, EHESS, Centre d'Anthropologie, Toulouse </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Qu'il s'agisse  d'archéologie gréco-romaine, pharaonique ou préhistorique, il faut  reconnaître au delta du Nil un potentiel étonnant, mais trop longtemps  sous-estimé. Ces vingt dernières années ont marqué une étape importante  dans la connaissance de l'archéologie de la région, et plus  particulièrement de son passé le plus ancien. Elles ont aussi montré les  dangers qui menacent les sites, les vivants rappelant toujours plus,  dans un contexte démographique alarmant, leur droit à disposer de  l'espace. Aujourd'hui habité par près de vingt millions de personnes,  avec des densités de population parfois supérieures à 1800 habitants au  kilomètre carré, le delta du Nil est la région la plus peuplée d'Egypte.  A l'heure où la ville dispute toujours plus de place à la campagne, le  patrimoine archéologique du Nord est manacé de disparaître. Et parce que  les sites les plus anciens sont aussi les plus fugaces, qu'ils ne  marquent pas le paysage à la manière des temples et des tombeaux pus  récents, les derniers vestiges prédynastiques sont inexorablement  recouverts par le tissu urbain, noyés sous la nappe phréatique et rongés  par les remontées de sel. Le <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/cat.htm">colloque de Toulouse</a>,  en septembre 2005, a été l'occasion pour de nombreux chercheurs de  rappeler à quel point les sites du delta souffrent de cet état de fait  et nécessitent d'importants projets de sauvegarde. Le présent article se  propose de faire le bilan des connaissances acquises sur l'archéologie  prépharaonique du delta du Nil et des perspectives de recherche  concernant les hautes époques ....</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue ArchéoNil n°15.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/Loyens-2007.pdf" target="_blank">Onderzoek naar het bakproces van Black-topped aardewerk uit de Predynastische periode van Egypte</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Fabienne Loyens </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Op het einde van de 19de  eeuw tastte men voor het ontstaan van Egypte als eenheids - staat en de  vroege geschiedenis van het land nog volledig in het duister. Maar vanaf  1895 werden meerdere belangrijke vondsten gedaan die een nieuwe fase in  het on - derzoek inluidden.2 Erg belangrijk waren de opgravingen van  William Flinders Petrie waardoor men voor het eerst inzicht kreeg in de  Predynastische culturen die aan het historische Egypte vooraf gaan. De  belangrijkste fase hieruit wordt de Naqada-cultuur genoemd, naar het  zeer uitgestrekte grafveld te Naqada (Zuid-Egypte) dat in 1895 door  Petrie (1896) opgegraven werd.</i>"  </span></div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/Basade3-Anselin.pdf" target="_blank">Un modèle zoomorphe d'orientation spatiale et temporelle en égyptien ancien</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Michel Malaise et Jean  Winand enchaînent dans leur Grammaire raisonnée deux remarques  solidaires : les dérivations de type nisbé, exemples : <span class="hiero">imy</span>, <span class="hiero">iry</span>,  admises par les prépositions  "trahissent peut-être leur origine  substantivale" ; beaucoup de prépositions simples "sont à l'origine des  substantifs désignant une partie du corps : <span class="hiero">tp</span>, tête, <span class="hiero">Hr</span>, visage, <span class="hiero">Xnt</span>, face, front, <span class="hiero">H#</span>, nuque, et peut-être <span class="hiero">r(#)</span> bouche ? La plupart des prépositions égyptiennes, simples ou composées, <span class="hiero">m</span>, dans, <span class="hiero">im</span>, dedans, <span class="hiero">m-H#.t</span>, devant, au front de, <span class="hiero">m-xnw</span>, à l'intérieur de, <span class="hiero">Hr</span>, sur, <span class="hiero">xr</span>, dessous, <span class="hiero">Hr-H#.t</span>, sous le front de, auparavant, <span class="hiero">r</span>, vers, contre, pour/jusqu'à, <span class="hiero">r-H#t</span>, devant, avant, <span class="hiero">r-Xft</span>, devant, en face de, <span class="hiero">m-tp</span>, <span class="hiero">r-b#H</span>, devant, <span class="hiero">s#, m-s#</span>, dans le dos de, <span class="hiero">r-s#</span>, au dos de, après, <span class="hiero">Hr-s#</span>, sur le dos, sur (derrière, relation spatiale) ou après (relation temporelle), <span class="hiero">Hn-o</span>,  avec, en compagnie de, se conforment ainsi au principe  d'unidirectionnalité selon lequel la grammaticalisation est un processus  unidirectionnel, où la structure de la langue reflète les modèles de  conceptualisation humaine qui les façonne. "Of all these sources models,  body-parts are by far the most important". B.Heine, à qui l'on doit ces  propos synthétiques, donne précisément l'exemple de l'un des systèmes  de l'orientation spatiale, l'orientation déictique : "Spatial concepts  tend to be expressed in terms of body-parts (...). What is behind/in  front of us is likely to be expressed in terms of where our back/face is  located". C'est avec cette clé que nous allons nous efforcer d'ouvrir  la porte du modèle égyptien....</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue Basade n°3.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/Basade2-Anselin.pdf" target="_blank">Le lézard et le têtard. Archéologie linguistique du nombre : faune égyptienne et pensée de la quantification</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Toute langue est l'archive  d'une culture, de sa configuration intellectuelle et de ses modèles  cognitifs. Ses mots et leurs sémogrammes peuvent être considérés sous  cet angle comme autant d'artefacts de l'activité humaine. Dans cette  perspective, nous proposons une archéologie du nombre à partir des  hiéroglyphes du lézard et du têtard ....</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans la revue Basade n°2.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE10-Ndigi.pdf" target="_blank">Ngok Lituba : Groupe de Recherches Universitaire Pluridisciplinaire</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;"> Oum Ndigi, Université de Yaounde 1 </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>La question générale du  peuplement de l'Afrique et celles, plus singulières, des origines  historiques, des trajectoires migratoires, des apparentements, des  identités, toujours dynamiques, et des contacts culturels et  linguistiques, se trouvent au centre de l'historiographie africaine  depuis au moins un demi-siècle. A la faveur de travaux marquants de  nombreux spécialistes, dont ceux fondateurs de C.A.Diop qui ont  contribué à la reconnaissance de l'égyptologie et des antiquités  égypto-nubiennes comme une source majeure de cette historiographie, de  nouveaux chantiers de recherche pluridisciplinaires ont été ouverts sous  l'égide de l'UNESCO pour répondre à ces questions. C'est dans ce cadre  que se situe le projet Ngok Lituba. Ce projet doit son nom à un mythe  phare et un site majeur de référence historique des Basaa, un peuple de  langue bantu du Sud Cameroun. Culture, langue et anthropobiologie des  Basaa soutiennent la comparaison sur bien des points avec celles des  peuples des régions nilotique et saharienne, suggérant aussi bien  l'existence d'une aire culturelle ancienne comprise entre le Sahara, les  rives du Nil et le Nord Cameroun, que des mouvements migratoires à une  époque reculée ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde10.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°10</a>.</span>   </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE10-Silpa.pdf" target="_blank">"Aegyptio-Graphica V. Un pluriel archaïque sur un vase Decorated du Nagada II C"</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteurs : </span><span style="font-size: x-small;"> Lorène Labridy et Fabrice Silpa, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Le travail que nous  proposons de faire ici est l'étude de l'iconographie d'une céramique  nagadéenne de type Decorated (Nagada IIB-D), provenant d'Abydos. En  raison de son décor complexe, Hendricks la date du Nagada IIC. Sa  décoration a été décrite par Petrie ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde10.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°10</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE9-Dokoui-Silpa.pdf" target="_blank">La rhétorique dans le Conte du Paysan Eloquent ou le Maître de Parole</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteurs : </span><span style="font-size: x-small;">Nadine Dokoui-Cabrera et Fabrice Silpa, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Dans un article précédent,  développant une étude logique du Conte du Paysan Eloquent, nous avions  insisté sur la richesse de ce texte et introduit la possibilité d'en  faire une analyse du point de vue de la rhétorique. En effet, Le "Conte  du Paysan Eloquent" met en exergue la notion de justice sociale fondée  par la Maât. Ainsi, Patrice Le Guilloux écrit : "si l'éloquence du  Paysan sert de fil conducteur au récit, elle n'en constitue pas pour  autant le but". Et il poursuit en ces termes : "pour Jan Assmann, grand  spécialiste du sujet, ce texte constitue même un véritable "Traité sur  la Maât".</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde9.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°9</a>.</span>   </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE78-Anselin.pdf" target="_blank">Voyage au pays des merveilles - Relectures du Conte du Naufragé</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Alain Anselin, Université des Antilles-Guyane </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>P. Le Guilloux le rappelle  avec justesse, le Conte du Naufragé, connu par sa seule édition du  Papyrus Golenischeff ou Papyrus Ermitage 1115, dont la rédaction est  généralement datée de la XIème ou XIIème dynastie, est un récit qui  possède plusieurs niveaux de lecture. L'ïle du k3 du Conte du Naufragé a  des allures anticipées de la fameuse île du milieu, iw hry-ib, du texte  du Papyrus Chester Beatty I, les Aventures d'Horus et Seth - et le  Conte du Naufragé mériterait une approche similaire à celle conduite par  M. Broze pour ce texte ramesside postérieur.</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde7-8.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°7/8</a>.</span>   </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE6-Pfouma.pdf" target="_blank">A propos de l'Abeille égyptienne et des Textes des Sarcophages</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Oscar Pfouma, membre du  Centre de Recherches sur l'Imaginaire (Université de Grenoble) et des  groupes de recherche Candace (Université de Yaounde) et ARDA (Université  de Barcelone) </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Ce court article est en  fait l'expression d'une pause dans mes recherches sur les Formules des  Textes des Sarcophages. Le défunt y commence généralement son éternité  qui l'assimile à Atoum-Rê ou à Rê au terme de transformations invoquées  dans des formules qui paraissent obscures au lecteur. Pourtant, rien ne  m'y paraît étranger. Bien des choses m'y rappellent plus d'un tour de  penser et de dire de ma culture. Au point que j'ai entrepris il y a deux  ans de rédiger un dictionnaire à la fois lexicographique et culturel de  ma langue maternelle, le kwasio.</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde6.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°6</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE34-LeQuellec.pdf" target="_blank">A propos d'un mythe Nyangatom d'origine du bétail</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Jean Loïc Le Quellec, UMR 7041, "Archéologie et Sciences de l'Antiquité", CNRS </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Ce mythe nous a été conté par Joseph Lyololo Loteng, étudiant Nyangatom rencontré à Adis-Abeba le 13 juin 2001 ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde3-4.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°3/4</a>.</span>   </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE34-Hendrickx.pdf" target="_blank">Checklist of predynastic Decorated pottery with human figures</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Stan Hendrickx, Katholieke Universiteit Leuven </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>The present checklist was  conceived as an appendix to Barbara Adam's article on sherds with human  figures from her excavations at Hierakonpolis (Adams 2002) and therefore  only aims at being a research tool ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde3-4.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°3/4</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE34-Ndigi.pdf" target="_blank">Note sur les mythes basaa du Cameroun et la préhistoire saharienne</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Oum Ndigi, Université de Yaounde 1 </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>Au cours du colloque  international de Barcelone de mars 1996 sur le thème "L'Egypte ancienne,  une civilisation africaine", l'anthropologue fran¸ais Jean-Loïc Le  Quellec a présenté deux communications sur le thème "L'art rupestre du  Messak et l'Egypte ancienne : une clé de lecture ?". Au cours de l'une  d'elles, intitulée "Présentation de l'art rupestre du Messak (Fezzan,  Lybie)", Jean-Loïc Le Quellec a projeté une série de diapositives  montrant, sur un dispositif rupestre, des "femmes ouvertes" mises en  valeur juste au-dessus de l'ouverture des grottes. Tout en soulignant  que cette association précise (femme ouverte + grotte ou fissure) ne  saurait relever du hasard, et serait donc significative, il a évoqué le  mythe basaa, qui donne à l'humanité pour lieu originel Ngok li.tuba, "La  Roche Percée", comme une référence lointaine et probable à ce type de  représentations et d'associations retrouvées sur plusieurs sites du  Messak</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde3-4.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°3/4</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE34-Brito.pdf" target="_blank">Egyptology between Africa and Europe</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Mark de Brito </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>The thrust of this  symposium is to interpret Egyptian civilization in the context of  present-day and other African cultures. An impressive array of  contributors, European and African, pursue the theme accross several  disciplines : theory (epistemology), language, comparative religion,  anthropology, history, prehistory, and archaeology ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde3-4.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°3/4</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE2-Cervello.pdf" target="_blank">Monarchie pharaonique et royautés divines africaines</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Josep Cervello Autuori, Universitat Autonoma de Barcelona </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>D'une perspective  strictement fonctionnaliste, il est difficile d'expliquer certains  aspects de la royauté de l'Egypte ancienne, comme cela peut être le cas  pour l'identification du roi mort avec un dieu assassiné (Osiris), ou  bien pour la fête du rajeunissement au cours de laquelle le roi doit  mourir puis renaître pour se revitaliser et poursuivre ainsi son règne.  Ces traits, en revanche, peuvent plus facilement être expliqués dans une  perspective symboliste. Toutefois, peut-être ne s'agit-il pas  uniquement d'une question épistémologique. Peut-être, en effet,  sommes-nous essentiellement en présence d'un problème de contexte  culturel, et la comparaison avec d'autres traditions culturelles proches  peut être très révélatrice quand il s'agit de tenter de comprendre le  véritable sens de tel ou tel aspect de la monarchie pharaonique</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde2.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°2</a>.</span> </div><div class="body11"><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span style="font-size: x-small;"><img border="0&quot;" src="http://web.archive.org/web/20111221175427im_/http://www.culturediff.org/images/pointviolet.gif" /> <a class="liens11" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/mediasources/articles/egyptologie/CCdE1-Hendrickx.pdf" target="_blank">Autruches et flamants - les oiseaux représentés sur la céramique prédynastique de la catégorie Decorated</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"><br /></span><span class="body31" style="font-size: x-small;">Auteur : </span><span style="font-size: x-small;">Stan Hendrickx, Katholieke Universiteit Leuven </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Résumé</span><span style="font-size: x-small;"> : "<i>The identification of the  birds frequently represented on predynastic Decorated pottery (Naqada  IIC-D, about 3650-3300 cal BC), ostriches and flamingos, has always been  a controversial issue. A reinvestigation of the available information  indicates that they are basically ostriches. The elements supposed  characteristic for the flamingo seem to be mainly the result of the  stylised manner of drawing. The identification as ostriches is confirmed  by a number of more detailed representations. However, eventually a  deliberate mixture with characteristics of the flamingo can be supposed.  Related words for dsr "flamingo", such as dsr.w "red" and "wrath" also  refer to characteristics of the ostrich. As is suggested by early  dynastic evidence, the ostrich was probably already during the  predynastic period an important element of military and religious  iconography. The possible iconographic relation between the ostrich and  the flamingo leads to the early dynastic dsr-festival in which a boat  played an important role. This in the end allows a link with the boats  which are frequently depicted in combination with the birds on Decorated  pottery. The birds and boats are therefore considered part of an elite  iconography ...</i>" </span><br /><span class="body31" style="font-size: x-small;">Cet article est paru dans les <a class="liens31" href="http://web.archive.org/web/20111221175427/http://www.culturediff.org/ccde1.htm">Cahiers Caribéens d'Egyptologie n°1</a>.</span></div></td></tr></tbody></table><table align="center" bgcolor="#ffffff" border="0" cellpadding="5" cellspacing="0" cols="2"><tbody></tbody></table></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/353794619872537154/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/08/egyotilogical-wiki-culture-diff.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/353794619872537154"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/353794619872537154"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2010/08/egyotilogical-wiki-culture-diff.html"
         title="Le Wiki Culture Diff': Ressources en Egyptologie"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
