<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-4618955254167625295</id>
   <published>2016-07-15T15:38:00.000-04:00</published>
   <updated>2016-07-15T15:38:58.475-04:00</updated>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Archeology"/>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <category scheme="http://www.blogger.com/atom/ns#" term="Italy"/>
   <title type="text">Herculaneum Conservation Project</title>
   <content type="html"><![CDATA[<span style="font-size: xx-small;">[First posted in AWOL 14 April 2011.&nbsp; Updated 25 July 2016] </span><br /><br /><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/index.html">Herculaneum Conservation Project</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="home" height="74" src="http://www.herculaneum.org/hcp-home/banner/home.jpg" width="320" /> </blockquote><blockquote><span style="font-size: x-small;">&nbsp;L' <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/chisiamo.html">Herculaneum Conservation Project</a> è stato fondato da David W. Packard, Presidente del Packard Humanities  Institute, fondazione filantropica, con lo scopo di sostenere lo Stato  Italiano,  attraverso la Soprintendenza Speciale per i Beni Archeologici  di Napoli e Pompei, nella sua azione di salvaguardia di questo fragile  sito archeologico, dal valore inestimabile.<br />									<br />									Ercolano fu sepolta dalla stessa eruzione vulcanica che  seppellì Pompei ed altri centri siti ai piedi del Vesuvio, nel 79 dC.  L'esplorazione della città antica cominciò con Borbone nel 1738, più  tardi lo scavo a cielo aperto fu condotto a più riprese fino alla fine  del ventesimo secolo.  Molto più piccola di Pompei, ai giorni nostri  Ercolano non è altrettanto conosciuta … ma forse dovrebbe esserlo; le  particolari dinamiche di seppellimento della città hanno fatto in modo  che oggi il passato riviva molto più vividamente qui che non a Pompei.  Mentre quest'ultima fu ricoperta da una coltre di cenere e lapilli alta  meno di 10 metri, Ercolano fu sommersa da ondate fluide di materiale  vulcanico, che raffreddandosi diventò roccia tufacea, e raggiunse in  alcuni punti i 25 metri di spessore. Per questo motivo, a differenza  della grande maggioranza dei siti archeologici nel mondo, qui molti  reperti organici, incluse travi lignee e arredi, si sono conservati, e  molti edifici presentano due o più piani in altezza. Allostesso tempo,  queste caratteristiche costituiscono altrettanti punti di debolezza, e  questo sito unico nel suo genere è costantemente a rischio di collasso  se non si mettono in gioco azioni continuative e incessanti  per la sua <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/conservazione.html">conservazione</a>. <br />									<br />									Dal 2001 l'Herculaneum Conservation Project, una <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/partner.html">collaborazione</a> tra il Packard Humanities Institute e la Soprintendenza Speciale per i  Beni Archeologici di Napoli e Pompei, con il supporto della British  School at Rome, si è impegnato a contrastare le minacce più immediate  per la sopravvivenza del sito. Sono stati affrontati per primi i  problemi <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/infrastrutture.html">infrastrutturali</a> – le coperture  e i sistemi di raccolta delle acque. Sono state inoltre condotte <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/ricerca.html">indagini scientifiche</a> per analizzare i fattori di rischio critici per la conservazione e per  mettere a punto gli approcci migliori per eliminarli o mitigarli. E'  stata ribadita l'importanza di una manutenzione costante del sito  tramite lo sviluppo di <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/sostenibilita.html">programmi sostenibili</a> in futuro. Durante i lavori, sono state fatte nuove <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/archeologia.html">scoperte archeologiche</a>, e nuova luce è stata gettata sulla <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/storiasito.html">storia del sito</a>. Si cerca di coinvolgere la <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/comunita.html">comunità locale</a> nello svolgimento delle attività, sono stati avviati progetti congiunti con il Comune di Ercolano, ed è stato fondato il <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/centrostudi.html">Centro Herculaneum</a>.<br />									<br />									L'Herculaneum Conservation Project è composto da un <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/equipe.html">team</a> ampio e interdisciplinare di specialisti, molti dei quali italiani. Lavora sotto la supervisione di un <a class="text_under" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/partner.html">Comitato Scientifico</a>,  che comprende esperti italiani e internazionali nel campo  dell'archeologia e della conservazione. E' diretto da Andrew  Wallace-Hadrill, prima direttore della British School at Rome, e  attualmente Rettore del Sidney Sussex College, Cambridge. Le attività  sul sito sono coordinate dal Project Manager, Jane Thompson e dalla  Direttrice del Sito, Maria Paola Guidobaldi. </span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"> <span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/index.html">home page</a>&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/obiettivi.html">obiettivi</a>&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/attivitasito.html">attivita sul sito</a>&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/attivitasupporto.html">attivita di supporto</a>&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"><span style="font-size: x-small;"><a class="primo" href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/risorse.html">risorse</a>&nbsp;</span></div></blockquote><blockquote class="tr_bq"><div id="menu_css_orizzontale"><span style="font-size: x-small;"><a href="http://www.herculaneum.org/hcp-home/ita/chisiamo.html">chi siamo</a></span> </div></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/4618955254167625295/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/04/herculaneum-conservation-project.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4618955254167625295"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/4618955254167625295"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2011/04/herculaneum-conservation-project.html"
         title="Herculaneum Conservation Project"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
