<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<entry xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"
       xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/"
       xmlns:gd="http://schemas.google.com/g/2005"
       xmlns:thr="http://purl.org/syndication/thread/1.0"
       xmlns:georss="http://www.georss.org/georss">
   <id>tag:blogger.com,1999:blog-116259103207720939.post-6862551834917444393</id>
   <published>2016-11-29T06:20:00.000-05:00</published>
   <updated>2016-11-29T06:20:44.931-05:00</updated>
   <category scheme="http://schemas.google.com/g/2005#kind"
             term="http://schemas.google.com/blogger/2008/kind#post"/>
   <title type="text">Alalach-Archiv, Manfred Dietrich &amp;Oswald Loretz</title>
   <content type="html"><![CDATA[<a href="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/Alalach/alalarch.php">Alalach-Archiv, Manfred Dietrich &amp;Oswald Loretz</a><br /><blockquote class="tr_bq"><img alt="Répertoire onomastique" height="34" src="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/Alalach/pics/alalarch.png" width="320" /></blockquote><blockquote class="tr_bq"><h1><span style="font-size: x-small;"><span style="font-weight: normal;">Fotos der Alalach-Tafeln</span></span></h1></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">Im Sommersemester 1963 haben wir an dem Seminar über die  alphabetisch-ugaritischen Texte der neuesten Publikation von Ch.  Virolleaud, „Textes en cunéiformes alphabétiques des archives est, ouest  et centrales“ (Mission de Ras Shamra VII, Paris 1957) aus den  Ausgrabungs-Kampagnen 15-17 (1951-1953) im Palastareal teilgenommen, das  Prof. Wolfram von Soden seinen fortgeschrittenen Studierenden als  Ergänzung ihres Studiums der Altorientalistik angeboten hatte.  Entsprechend den Interessen des Seminarleiters kamen dabei wiederholt  die linguistischen und kulturellen Parallelen zur Sprache, die zwischen  den Texten der Palastarchive Ugarits aus dem 13. Jh. und denen aus den  Palastarchiven von Alalach/Tell Açana des 14. Jh. (= Alalach IV)  bestanden, die D.J. Wiseman 1953 in „The Alalakh Tablets“ (Occasional  Publications of the British Institute of Archaeology at Ankara 2,  London) zugänglich gemacht hatte. Das hat uns angeregt, einzelne  Beispiele zu überprüfen und die Bewandtnis ihrer Parallelität zu  erforschen. Dabei fiel uns alsbald auf, daß der Wortlaut der Texte, wie  ihn Ch. Virolleaud und D.J. Wiseman in Autographie, Umschrift und  teilweise sorgfältiger Diskussion vorgelegt hatten, häufig nicht  zuverlässig genug war, eine Antwort auf die linguistischen und  kulturgeschichtlichen Fragen zu geben, die wir an sie hatten. Die  Überprüfung einzelner Texte aufgrund von Photographien und/oder Autopsie  im British Museum, London, und im Louvre, Paris, ergab, daß dies auf  eine mitunter fehlerhafte Wiedergabe ihres Wortlauts zurückzuführen war.  Das führte uns zum Entschluß, eine Kollation aller Tontafeloriginale in  den Museen durchzuführen, bevor wir uns weiterführenden Arbeiten der  Textinterpretation widmeten. Wie es sich bald zeigen sollte, war dieser  Entschluß richtig. Da wir uns 1963 schon darauf verständigt hatten,  unsere gemeinsamen Forschungsaktivitäten auf den Wortschatz der  alphabetischen Texte aus Ugarit und dessen Beitrag für die Ergründung  desjenigen der westsemitischen Epigraphik und des Hebräischen im Alten  Testament zu konzentrieren, haben wir die Arbeit an den Texten aus  Alalach als einen unerwarteten, allerdings auch unerläßlichen ersten  Schritt für unsere Ugarit-Arbeiten eingestuft...</span></blockquote><blockquote class="tr_bq"><span style="font-size: x-small;">&nbsp;<a href="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/Alalach/alalklassif.php">&gt; Systematische Klassifikation</a></span><br /><span style="font-size: x-small;">   </span><span style="font-size: x-small;">&nbsp;<a href="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/Alalach/alalfot_AlT.php">&gt; Fotos der "AlT"-Texte</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;">&nbsp;<a href="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/Alalach/alalfot_div.php">&gt; Fotos anderer publizierter Texte aus Alalach</a></span><br /><span style="font-size: x-small;"> </span><hr /><span style="font-size: x-small;"></span><span style="font-size: x-small;">&nbsp;<a href="http://www.hethport.uni-wuerzburg.de/hethportlinks.html">&gt; HPM</a></span><br /></blockquote>]]></content>
   <link rel="replies"
         type="application/atom+xml"
         href="https://ancientworldonline.blogspot.com/feeds/6862551834917444393/comments/default"
         title="Post Comments"/>
   <link rel="replies"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/11/alalach-archiv-manfred-dietrich-loretz.html#comment-form"
         title="0 Comments"/>
   <link rel="edit"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6862551834917444393"/>
   <link rel="self"
         type="application/atom+xml"
         href="https://www.blogger.com/feeds/116259103207720939/posts/default/6862551834917444393"/>
   <link rel="alternate"
         type="text/html"
         href="http://ancientworldonline.blogspot.com/2016/11/alalach-archiv-manfred-dietrich-loretz.html"
         title="Alalach-Archiv, Manfred Dietrich &amp;Oswald Loretz"/>
   <author>
      <name>Charles Jones</name>
      <uri>https://plus.google.com/114326413909322730653</uri>
      <email>noreply@blogger.com</email>
   </author>
</entry>
